阿媽病到死死下 個妹仲可以拍拖唔返屋企

阿媽得末期cancer 生命進入到數階段
佢入過醫院 後來爭取到在家休養
但上個星期情況急轉直下
唔想食野 因為會好脹好辛苦
小便去唔到 行路都無力
每日都訓係床
阿妹係佢未係咁差時開始在家照顧佢
老豆唔係香港做野 所以可skip 佢 因他都無乜用
阿妹本身無做野 而我要返工
平時收工返黎 星期六日我都可以照顧阿媽
我阿妹由一開始都算用心照顧
變到家居清潔 都唔做 淨係留俾我
平時對媽既態度都唔算好 無耐性
有次阿媽問佢做咩成日唔陪佢覆診 淨係得我陪
佢大大聲話 我有煮飯俾你食架
平時見我係屋企就出街 有時夜晚係條仔到過夜
冬至個個星期六日 聖誕節佢都無返過屋企
問都無問過阿媽點
之前仲wts 我
話自己要全日standby 照顧佢好辛苦
又話自己好醒訓 阿媽成日半夜起身 嘈到佢
所以令願去條仔到訓 休息足夠 朝早返黎再照顧
仲叫我送佢去醫院俾專業人士睇住
阿媽同我地都會無咁辛苦
但佢所講既野8成係bull shit 同美化自己
我阿媽同我講個妹經常訓到中午先起身
朝早餓到佢手軟腳軟 一起身就係玩電腦睇綜藝
阿媽半夜起身 嘈 都係我即刻彈起身 睇佢
係 我都認同佢宜家既狀態 入醫院係對佢好啲
但佢打呢段msg既目的
都係想為自己唔返屋企安個理由
真心唔明阿媽都去到呢個地步
點解仲有心情拍拖 去BBQ 開 party
就算阿媽呢個情況 係幫唔到咩手
陪係佢身邊已經係最大既支持
估唔到阿媽辛辛苦苦 湊大個女廿幾年
會生出一個咁無良心既仆街女 唉

冇㗎喇 你個妹咁對阿媽 講咩良心
你好好地陪伯母啦

可能你個妹仲細個唔識諗啦..
我諗你要講都講過哂啦
有時間陪多d 家母啦
巴打頂著

我會陪埋佢走埋呢段路

死仆街咁撚無良心 係我一定屌撚醒佢
千祈唔好咁順攤 佢有咩借口照屌柒佢 阿媽得一個
巴打同媽咪都要加油撐落去阿

連登教唔洗孝順

巴打加油 唔好理人地點 盡好自己責任 問心無愧就得

我係絲 我阿妹唔細架啦 廿七歲
我無講過佢 因她會發難 唔想驚動到阿媽
當初佢仲教訓過我珍惜眼前人
多謝支持

逃避
因為佢面對唔到老母生cancer呢個咁大鑊咁搞唔掂嘅現實
所以佢搵條仔/朋友嚟使開自己

絲打頂住 加油

唔屌佢 因為想顧存大局 唔想阿媽傷心
頭先我媽仲叫我叫佢返黎

多謝支持

絲打加油

老豆唔係香港做野 所以可skip 佢 因他都無乜用

我都明 所以佢之前去街 我都無出聲
我阿媽先係更難面對個個
佢要面對自己身體既痛苦 死亡
我細妹完全係唔識諗 淨係識諗自己 唉

你個妹幾歲

佢返工行唔開 但唔使開工佢就會返屋企
佢唔識照顧人 同唔細心
我細妹無做野 咪變左個妹平日睇住阿媽

加油頂住阿絲打 你媽一定知你孝順
幫唔到幾多 只可以用文字支持你
雖然咁講好似有d得罪
但有咩想同媽講/有咩想做就講左同做左佢先啦
唔好比自己後悔
我就係曾經以為時間好慢過 我嫲嫲唔會老
結果我連佢最後一面都見唔到
所以 有果時真係要珍惜 我都好後悔無同佢傾多d計

Btw 遲下你個妹仲要你教 加油

當然唔會係佢面前表現出黎
佢知我識諗 都同我講話知辛苦我

27

廿七歲都冇野做...真係唔生性
Btw 絲打加油

咁大個人都咁幼稚

btw 伯母同你都要加油

仲以為讀緊書，27歲都咁就冇得救,樓主你都唔好怪你阿妹，你阿媽會更唔開心，美化下佢等你媽開心d仲好

多謝巴打

其實想做既都做左啦
不竟佢都挨左幾年
我宜家無咩事都唔會行開
頭先傾計 佢話想入醫院唔想煩 話知擺唔到幾耐
明明開頭佢死都要出院
佢已經俾個病折磨到萬念俱灰

個妹之後應該唔會理佢 各行各路

我都覺得無得救 所以我都放棄鬧佢
美化佢我又做唔出 最多唔講佢壞話
阿媽其實好心水清 知佢係咩野人

你要知道 你呀妹都好辛苦
佢一至五全日都要照顧阿媽
就算幾有忍耐力幾識諗 都會有burn out既時候
所以佢會同你呻 會去搵男朋友避開
佢唔係bull shit 同美化自己
佢只係頂唔順
而你只係忍耐力比佢高D
唔好上綱上線到話佢無良心
佢一開始咁用心照顧 代表佢唔係咁既人

佢後悔就知咩事

巴打算啦 專心照顧伯母好過啦
好唔再理你個妹 已經無得救

加油呀

你係佢個妹條仔？ 果個老母黎點辛苦都要捱落去啦
唔好美化你條女啦 on9

貓只會當主人係物資供給者

算啦 久病床前無孝子
每個人標準都唔同 如果你係識佢既
你就叫佢返黎陪阿媽
佢需要個女既精神支持 大於一切

久病床前無孝子
你返左工 可能體會唔到長時間全日照顧病人有幾辛苦 精神壓力有幾大 你都要體諒下佢
佢唔係掛住拍拖唔理阿媽 只係你放假有空檔 俾自己放鬆下逃避 係好正常 你勸下佢最後階段返黎啦

個老母頂盡都係幾年 扮幾年孝子好似好撚辛苦咁
條女先27歲仲有大半世去玩啦

由佢呀妹角度講下就係佢條仔
同連登仔講野都係曬鳩氣
樓主我唔識你呀妹 希望你堅持得住

人多在都要接受會自己/身邊既人死,盡量同媽媽傾下計，身體唔舒服可以止痛，個心痛就冇計

Ok 多謝支持
可能我阿妹既態度 令我忘記左佢當初既努力
我自己都頂唔順呢種將失去至親既壓力
當覺得屋企唔係個個人都站係同一陣線 我就怨佢
特別岩岩阿媽叫我叫個妹返黎 我真係啞口無言

咁辛苦 會唔會你遲啲都變你呀妹咁

唔會 我唔會掉低佢

仲唔瞓 聽日邊有力照顧媽媽呀

加油
唔好理個妹啦
唔好比負面情緒影響到你呀媽
你辛苦少少啦

祝早日康復

巴打。我都明你笑唔處，我都有一個類似嘅阿哥，唔會懂去了解父母痛苦，只會打機沈迷喺自己嘅時間。我大過佢重識捻過佢，都幾撚諷刺

細

可能佢只係逃避現實
不如你好好同佢傾下？

佢遲早後悔
你妹幾歲？

絲打要撐住呀！ 個妹去到咁嘅地步.... 都已經可以係不可救藥。目前為止就算屌到佢反艇肯照顧返伯有都無用啦😭， 唯今之計係絲打你盡你能力去照顧媽媽。 加油

去到依家呢個階段 你個妹唔識諗又好 只係想逃避現實又好都唔重要
好好地陪你媽媽走埋最後呢段路啦

當你妹死左咪算
照顧好你呀媽先緊要

其實你個妹都算係咁

佢都係人，咁樣全日全意心力交瘁去照顧你老母，其實佢都好沮喪。
人都會攰，睇得出你除左講到自己有返工之外，都唔多覺你幾有幫助。
又講到老豆廢既，個妹廢既。

係咪即係你老豆一蚊都唔會畀？
你係家庭唯一收入來源？
如果你老豆都有畀家用，so far你同你老豆同一水平架咋。

你個妹幾多歲。
如果廿到尾都咁就真係食得屎

正想講同一樣嘢，試吓樓主同個妹調返轉，樓主照顧媽咪阿妹返工 就知日復一日照顧一個病人係幾辛苦，唔可以走開、唔可以放break放假，只要係抖吓就會變成人哋口中嘅不肖子。
有時要企喺對方角度諗先會明白。
Anyway樓主同屋企人都要加油，希望媽咪大步躝過

可能你阿妹都逃避緊啦
軟弱既人面對絕望好容易就扮冇事睇唔到去令自己冇咁唔開心
你同佢講下啦, 宜家見得一日得一日, 縮埋一角不如去面對, 第日都唔會後悔

呢句好撚似"我有畀妳屌㗎！"

Btw，巴打，祝伯母吉人天相，不要放棄希望！

久病床前無孝子

你細妹由唔算差照顧到而家 都應該一段時間
呢段時間日日24小時照顧
咁佢呻辛苦都正常既 都要出去抖下氣
唔好因為佢唔返屋企就抹殺佢既努力
同細妹好好傾下 一世人兩姊妹
始終媽咪會想你地好好相處 佢先開心
加油啊

巴打盡量陪下伯母啦，去 judge 佢無意義

加油 有過咁上下嘅經歷

照顧住長期病患者 你個妹其實都算正常
佢純粹係冇乜耐性 建議比錢請人照顧佢仲好啦

生女＝蝕本貨

加油吖絲打，遲啲過左個假就細妹就翻黎架喇，佢都27歲，自己會識諗架啦，你咪當俾佢放個break囉

想補充多一樣嘢，點解樓主喺屋企個妹都唔出得去 阿妹要永遠留喺屋企照顧你全家人先係孝子？講到爸爸同阿妹都咁冇用，敢問你除咗收工喺屋企嘅時間照顧屋企人之外仲貢獻過啲咩？敢問爸爸同阿妹真係零付出？

呢個留言最中肯。

自己都照顧過重症嘅親人，
嗰種壓力唔係啲平時久唔久嚟照顧一兩日嘅人理解到，係好容易會轉牛角尖。
仲要做得好又冇人知冇人讚，耐咗大家就覺得理所當然；做得唔啱其他人心水就俾人放大嚟講，又屌你唔細心唔孝順。

同埋冇做嘢唔代表佢要廿四小時貼身服侍，
佢都係人會想偷懶會有情緒，唔好唔記得佢仲要全單接收晒你阿媽的情緒，
你做家姐唔體諒佢，依你邏輯其實你都唔係好佢好多。

係，嗰個係你地阿媽，但係呢個長時間照顧緊佢嘅人都係你親人。佢唔係專業照顧，做嘢有甩漏好正常。既然都開到聲求救，搵個專業嘅人嚟照顧不失為一個好方法，希望你唔好選擇無視然後繼續企喺道德高地屌鳩佢。

樓主孝順，頂住

係外國讀緊書，兩年前聖誕節放假返香港嗰時阿公中咗風，嗰時唔知原來咁嚴重，仲成日同friend出街玩，印象中淨係探過佢兩三次。到返番英國嗰時佢就走左，收到消息嗰晚我仲好記得，夜晚起身忍唔住喊。依家夜晚諗返起都覺得好慚愧，後悔冇珍惜相處嘅時間。
公公我好掛住你

好慘 我指樓主個妹
日日照顧病人其實真係好辛苦
樓主要番工 即係唔係24小時都對住媽媽
啊妹照顧左咁耐 想拋番個擔出黎比家姐分擔下
又要比你鬧正仆街 以後老死不相往來

加油見到都覺得你好辛苦
至於阿妹就，唉久病床前無孝子，真係好難judge 佢
都最後一段路盡量開開心心啦，我諗你個妹由細到大都係咁唔算聽話果班啦
媽都應該明既，樓主要辛苦d 無計

久病床前無孝子

Btw樓主加油

其實樓主媽媽由頭到尾病咗幾耐, 而妳妹妹照顧咗幾耐? 如果佢已經全職長時間照顧, 妳有無想過其實佢已經頂唔順? 因為睇到佢開頭係用心照顧, 到之後愈變愈差. 返工都會有放工嘅時間, 但全職照顧特別係親人, 係由張開眼嗰刻做到瞓, 就算有陣時未必有嘢做, 個心已經要 Standby 隨時有嘢跟行唔開, 會有條無形嘅鎖鍊鎖住. 成件事唔可以話佢做得好好, 但希望大家可以互相體諒, 其實一個人病, 成家人都痛苦同難過.

日本調查顯示，有4分之1的照護者曾想過要對病患痛下殺手，甚至乾脆一起同歸於盡； 而日本過去幾年，幾乎天天都發生「照護殺人」的事件。

所有殺害者都坦承，照護的生活就像被套上手銬腳鐐，日復一日，看不到希望，沒有一丁點的自我空間，即便已犧牲至此，也無法幫助父母免受病痛之擾，更無法改變他們的搞怪難纏。因此，讓親人死，是唯一的解脫之道！

臺灣呢？竟也悄悄上演了這駭人的人倫悲劇。4年前（2012年），嘉義一位45歲的江姓男子，因為獨力照護久病失智的老母親，身心俱疲，再加上沉重的經濟壓力，竟失控用電線勒死了老母親。到案後，他毫不掩藏罪行，痛哭流涕的跟家人懺悔：「對不起大家！我實在撐不下去了！」

今年（2016年）年初，一名媳婦因為不堪經年累月的照護壓力，一手悶死了長期臥床的公公，然後自己跳樓身亡，鄰居都無法相信這名孝順出了名的媳婦會下此毒手。

照護老人是一個曲線永遠下滑的無望過程，任憑花費再多努力，老人的身體只會衰敗，絕難有奇蹟似的復甦，照護的過程無可預見任何成就感，而生病的老人更可能因長期病痛而變得古怪刁鑽，一個照護者所見盡是灰暗與難堪，若自身無透澈的自覺與智慧，任何人都絕難樂在其中。

如果受照護者又因失智而無法清楚意識到照護者的辛勞，不懂感恩，又不斷懷疑、羞辱、責罵照護者，甚至因大腦丕變而出現暴力行為，一個修養再好、同理心再強的照護者都可能失控、崩潰。

我自家的幾個姊妹在照護老媽的這幾年也曾經歷相同的困境。首先攬下照護老媽重擔的大姊，就曾經因為失智老媽長期病態性的嘮叨、辱罵、刁鑽、難纏，甚至出現暴力行徑，而出現精神耗弱的症狀。

大姊發現自己愈來愈不對勁，只要一開口便是吐露對老媽苛刻的抱怨與恨意，白天要上班的她天天都感到身心俱疲，最後提不起勁工作，直到被診斷出自己也染上嚴重的憂鬱症，我們幾個妹妹才發覺事態嚴重。

大姊最後不得不放下照護的重擔， 而我們幾個妹妹也從一開始的不諒解而轉為同情理解、伸出援手。

目前照護老媽的重擔由二姊主動接手承擔，老媽的病況當然不可能奇蹟似的好轉， 但有了大姊的先例，我們姊妹就更懂得對辛苦的二姊展現傾聽、同理，以及在能力範圍內適時紓解二姊的照護壓力。

所幸，我們有四個姊妹，照護的人手已算充裕，而更好的狀況是，娘家雖沒萬貫家產，但若節省度日，老媽在經濟上尚無後顧之憂，儘管我們已算是很好的狀況，但仍無法擺脫照護父母的諸多困擾。

根據估計，目前臺灣投入長期照護的人數約有85萬人，15年後，將增加到126萬人。如果目前行動自如的父母60多歲，屆時將達到7、80歲， 這意味著目前的中青代都極可能得投入長照的行列；而平均每一位照顧者需花上6.54年的照護時間，其中有4分之1以上需投入10年以上。

對於照護老人，我們不能再事不關己，而是必須警覺——有一天，我們就是一名壓力纏身的「照護者」，或者更可能就是折磨親人的「受照護者」。

基於父母壽命的延長、經濟大環境的衰退、難纏病症的產生，子女照護父母的方式與心態勢必得重新思考， 這本書提供了符合現實狀態的思維。

「在自己能力所及的範圍內提供照顧， 剩下的就交給專業看護或養護機構。」

「絕對不是冷血無情， 不要屈服於周圍反對的聲音，也不要責備自己。」

「尋求不辭掉工作就能照護父母的方法。」

除了不婚族與父母的對立、照護難纏老人的問題，這本書還提出最煎熬的「雙重殺」——除了上有老人要照護， 如果家裡還多了不願獨立的蝸居族、啃老族，那該怎麼辦？

這是一個給予中青族最巨大壓力的年代。我們雖走過最美好的年代，關於家庭雖有著抹滅不去的理想樣貌，但是這整個世界的經濟就是不斷在崩壞、社會價值就是不斷地對立與衝撞。

這本書具體梳理了我們這一代複雜的心緒，為我們釐清了新社會架構下的種種家庭問題；最重要的是，當固有的做法失效，我們在傳統價值與新社會問題間感到茫然無助時，這本書提供了最符合現實的思維與作法。

（ 作者 ／ 石藏文信：內科、顱內及心血管專科醫師。大阪樟蔭女子大學健康營養學系健康營養學科解剖生理學室教授。畢業於三重大學醫學系，於國家顱內與心血管中心、大阪警察醫院服務，之後留學美國梅奧醫院（Mayo Clinic），現任大阪大學研究所醫學系研究科保健學專攻副教授。)

>>本文出自《好想殺死父母……》一書

講真 你個妹叫佢返醫院住又錯唔晒
真係最少24小時有人睇
好過你屈係屋企 成家精神壓力大到仆街啦

正解

旁觀者角度睇，就梗係好偉大咁講話照顧佢，陪伴佢走餘下嘅時間

初期健康未太差嘅時候還可以
但到咗後期病患者長期瞓係床，要照顧晒起居飲食大小二便，果種壓力同埋疲勞真係唔係咁易受

到病患者真係離世果刻，除咗傷心之餘，仲會有種鬆一口氣嘅感覺

今年身邊親友走咗3個，所以好明佢地家屬嘅感受

我都經歷過
心態會由開始想陪佢走埋最後一段路
係佢身邊照顧佢
然後到想逃避（每日聽到阿媽癌痛係度叫）
因為佢辛苦嘅時候你咩都做唔到
到佢走嘅時候又會後悔
點解唔陪佢多啲

有份工反而多個escape
可惜廿七歲人都無野做

等睇阿妹版本

阿媽絕症，得我一個全天候照顧，阿爸長期失蹤，家姐掛住返工大條道理唔使理。阿媽一日三餐大小二便出出入入覆診都係我，開始心力交瘁，無哂自己生活，有時想抖下氣揾男友朋友呻下都難。開始想交阿媽俾專業看護照顧，家姐又屌唔負責任，好攰，又有無人諗過我。。

呢個階段。

你同呀妹講， 唔好後悔就得喇。

你能夠專心照顧係一種褔氣。

唔好比阿媽一種你同阿妹都推緊照顧佢嘅感覺。

願主祝褔你媽媽入天國

個妹不考就一定
但係你老母以前點對你個妹先？
衰啲講句繁事總有因
只係得你講宜家點點點
其他人邊有得客觀評價

唔係個個人都想家庭和睦
總有人想自己屋企人快啲死
都有大把人想陪多啲屋企人
你個妹係唔想理個老母嘅
你點迫都無用㗎
你咪自己陪多啲囉

加油呀
係咪阿妹之前照顧左媽媽太耐
覺得你都應該有份照顧媽媽
所以先出去唔癡家

妹妹知唔知媽媽咩情況

三句

久病無孝子

樹欲靜而風不息
子欲養而親不在

請個工人幫下手

加油樓主

明白
屋企人得一個 有時緊係要睇 first priority
講真老母咁多年為頭家仆心仆命 勞心勞力
如果d仔女真係為左慶祝 僅有相處時間都唔去
真心仆街

睇完都係咁諗
一路見到d回覆心諗其實有冇人真係落手落腳照顧過長期病患老人家
加油
如果真係疏導唔到情緒
睇下一念無明或者你會理解你妹多d
多一分體諒

其實你個妹都真係好大壓力
負擔到嘅話，請人照顧可能大家都可以鬆一口氣

好慘呀樓主個妹
要24小時睇住個老母，家姐表示要返工不了

計返時數，你個妹係打緊三份起居照顧員嘅工 即係提供緊價值四萬嘅勞動力，唔知好識諗嘅樓主搵幾多呢
唔屌老豆反而屌個妹，好撚搞笑

啊妹27歲冇野做可能都係因為要照顧老母，
個個都講句返工就掉低老母，
仲點出去搵工？

樓主放假就得，啊妹放假就唔得，
你就有糧出，人地就冇糧出，
你就孝子，人地就不孝。

老豆點係外地做野都要返黎啦？
末期架啦喎

我以過來人角色同大家分享下：
3年前我媽因為做手術後要瞓床，我負責全日照顧，做埋家務及陪覆診等。做家務買餸煮飯唔係問題，但問題係我媽因為唔可以起床，所以有好多怨氣，而且佢亦有好多挑剔及要求，例如話我買餸出去太耐、喺廚房聽唔到佢叫、成日冇幫佢斟暖水之類。
我媽一向好能幹好醒目，但嗰時佢瞓床養病，咩都做唔到，佢就變得好多怨氣，成日放負。
我每日24小時照顧我媽，真係心力交瘁，唔係體力問題，而係精神壓力好大，除咗擔心我媽身體復康情況，仲要吸收我媽的負面情緒，差啲攪到抑鬱。
好彩後來同我家姐傾過，請咗個臨時工人姐姐分擔照顧，我可以間中抽身同朋友去下街，自己relax下，否則我情緒都會出事。

呢度平均年齡幾多心照啦，佢哋父母可能得嗰四十幾五十幾

樓主放鬆d，阿妹個邊唔洗理佢，唔好勞氣，27歲人唔做野，本身都係家庭瘀血，份人好得去邊！
做定心理準備，始終有d野無法避免，加油！
總有一日會好天

有D野真係照顧過長期病患先會感同身受

同個妹傾下先，或者佢都有壓力，睇下大家可唔可以儘量互相僊就，去改善情況。講衰啲，人死如燈滅，走咗就走咗，唔會再見得返，勸你個妹好好珍惜。
再講唔聽嘅話，你就同老豆好好陪吖媽行埋呢段路，之後同你細妹分家，形同陌路啦，咁都唔改都唔慌係咩善良人

佢呀妹仲可以全程照顧
如果得一個人番工番黎仲要睇住個長期病患
你仲唔俾佢抖氣既話 真係touch wood講句自殺一齊死唔好怨邊個

呢句野好岩 都好現實

我唔知樓主屋企係咪有錢人，或者剩係個妹好有錢。
個個都話照顧病人好辛苦，咁佢又唔去返工？殘疾呀需家？
唔係樓主搵緊錢，個家既支出點黎？靠個妹？
屌你老母工又唔返人又唔睇，27歲人想點撚樣呀！死閪左佢啦

我反而覺得樓主應該關心吓阿妹

就算冇照顧過
諗深啲、想像下
就會覺得久病床前冇孝子呢句說話係無撚錯
呢件事阿妹實際上點對阿媽唔係親眼見就唔講咁多，但就巴打講既表面睇就似已經崩潰頂唔順，學樓上講，付擔到就請個工人幫輕下阿妹啦

你同個妹講一句就夠:
做咩都得, 第時唔好後悔就得

做家姐就唔好咁怪阿妹

學習體諒

個老豆唔知做咩工咁巴閉
咁樣行開法 個女反而唔屌 屌個一直照顧呀媽既妹

嘩～咁都講得出

你啊媽好彩仲有你孝順

加油，你已經做得好好

長時間照顧病人係好辛苦， 仲要見病人身體越來越差會好愁好炆，大家都體諒下

珍惜身邊親人包括個細妹啦，唔好帶太多負面情緒，媽有咩想做陪佢做埋佢

我覺得你妹冇錯
佢唔係day1就唔理呀媽
而係照顧左一段時間
仲要日以繼夜喎
你返工都有得放工丫
屋企有病人全家都辛苦
體諒下佢啦

經濟封鎖你啊妹

加油 巴打

人性就係咁
睇清楚你啊妹
問定伯母有咩財產要交代清楚 寫定份遺囑
係好難開口 但你個妹咁仆街

如果換個妹開post
可能變咗一路都係佢照顧呀媽，你就放工先返嚟睇下
到佢開始頂唔順瞓又瞓唔到，只係去休息2日就畀你鬧

27歲都唔識諗

雖然你個妹都唔返工成個廢人咁

但你試下係佢角度諗 其實佢都辛苦架
全日照顧住個病人都唔易

都係果句 搵日兩個坐低傾下啦

Btw加油 絲打

人就係咁，一直以嚟係個妹照顧，而家頂唔順就係個妹仆街
好似樓主老豆咁，一直唔理，如果而家突然幫手，相信樓主實會話：連老豆都幫手喇個妹都仲唔幫

你道德綁架阿妹之前
唔該先易地而處吓先啦
返工都有得蛇王
照顧病人睇少一眼都唔㗎

對住上司可以黑面
照顧病人收佢啲負能量又唔可以屌柒佢
你咪試吓唔做野7-24照顧老母囉
講到自己咁撚偉大
做你個妹都幾慘

27都咁擦戇鳩
加油樓主

我好明白樓主個心情
我老豆就死個幾個鐘
我呀哥都係揀走咗去
去賭錢
得番我係醫院
真係灰

痴線
知唔知照顧臨終病人好辛苦嫁
久病床前無孝子呀

唔明點解頭幾個reply啲人一面倒幫晒你
一講起屋企人通常好多人會感情用事，先入為主鬧係你阿妹錯晒

樓狗講到如果係自己一定會死守到最後咁

對住個少少野都可以整得死佢嘅人真係好辛苦

我只不過係工作上看住幾粒鐘，都要提心吊膽看實佢
佢有少少痰卡住就有機會整得死佢
一有任何不適我要即刻仆去搵人救命

樓狗講到如果係自己，一定可以堅持到幾年咁
大家都係人，大多數人都唔會咁偉大
你妹都照顧左好耐啦，開始攰開始鬆懈就俾你擺上網唱衰
有冇諗過你都好撚自私

#1
你又唔講哂自己點照顧老母
想平分責任？
有傾過點分配？
定係覺得個妹冇返工所以必須24小時貼身照顧老母、
自己有返工所以冇時間投入去係好合理？
(呢D無人會自爆出黎，但你寫出黎既潛台詞係咁)

睇落係一開始踢哂D野比個妹
自己唔抽時間照顧
(篇文無乜提及你開頭做過乜)
然後佢頂唔順 比返你幫手咋喎

然後你上黎開個咁既標題批鬥佢？
佢開頭既照顧唔係照顧？
由確診開始就完全無理會老母？
但你篇野又唔係咁講喎
又玩標題黨玩誤導？

如果我無估錯以上 樓豬自己都好撚陰毒下
突登起個咁既標題人格謀殺自己個妹
然後功勞就自己拎哂

絲打加油啊
到呀妹大個就會後悔⋯⋯
癌症末期真係好病苦
佢依家都至少仲有你

久病床前無孝子
可能佢都需要少許空間清理下d負能量
（雖然都幾肯定佢係一舊垃圾）

我係佢條仔肯定同佢分手，對自己老母都係咁，仲點過人世？

望樓主伯母可以早日康復.....

都照顧左一段時間啦，想抖下想發洩下負面情緒，都要俾你肯定佢係一舊垃圾

其實每個照顧者都會有極限，尤其係長期病患者家人，你阿媽病左幾耐？

相信你都聽過之前有個老公一直對個長期病患老婆無微不至，但最終驚自己老左照顧唔到妻子殺左佢再自首。我諗你阿妹都到左極限，所以佢選擇逃避，你體諒下佢，同佢好好傾下。

曬咁多回覆
不如考慮下送媽媽返醫院比人照顧啦
咁樣對你阿妹都好
同埋我諗佢係因為要照顧阿媽先一直拖住冇返工
你係屋企時咪比佢出去
唔通真係要24小時好似坐監咁咩

平時見我係屋企就出街，都唔知有咩問題
24小時睇住長期病患，抖下氣都要掛
精神勁緊張訓都冇得點訓
行動不便又要清大小二便，病個個發脾氣你又要硬食，試過既人都知24/7咁睇住長期病患壓力幾大，最後你仲要睇住佢一日差過一日勁無助同無奈

係囉
做漏少少野就俾人踩到一文不值咁

人性

久病在床無孝子係真
趁後生搵多啲，到老到病都可以買番尊嚴

呢啲reply就理性啲
頭幾個reply d人一面倒怪晒個妹咁

突破盲腸

久病床前無孝子呀
樓主你本身有工返、可以大大個藉口唔使係工作時間照顧你阿媽
但係你阿妹係打緊一份全職照顧你阿媽既工、而且仲要係無任何回報
純粹係用份愛同親情當糧出、但係愛都會有用完既一日
開頭係好地地唔出奇，但時間一長，就會好大壓力同好厭惡
呢D你自己無切身處地經歷過，你係唔會明
點解到你放工或者放假佢就一定要出去呢?
因為佢想要離開呢個帶畀佢唔開心同壓力既環境
佢真係要出去鬆一下
你會唔會收左工都仲留係公司入面?唔會啦
你阿妹唔係唔錫你阿媽、唔係唔識諗
係佢個精神狀態已經應付唔到一個人照顧你阿媽既壓力
所以佢先會講寧願送返佢去醫院唔使理
你係咁孝順既
覺得你個妹係咁仆街既
我支持你即時辭左份工
留係屋企全職照顧你阿媽
(咁講唔係想賤、只係想你真係試下體諒你阿妹
佢只係一個普通人、唔係聖人，切身處地去想，你都未必會頂到
大家始終係一家人，有咩真係唔好搞到咁啦)

祝福你媽媽 早日康復

與其哂咁多時間上連登批鬥屋企人
你自己花多d時間睇住你啊媽好過啦

推到樓狗俾人鬧返轉頭

樓狗乜都覺得人地錯晒，得自己最正確

正解
跟本上唔住醫院既話就要請人返來睇住

叫佢地試下去老人院對住個全日發癲，連俾藥佢食都要氹餐死嘅老野先啦

大家既留言 我都睇到哂
我並唔係一開始就怪佢 唔體諒佢
只係呢段時候 媽真係突然變得好差
真係隨時走個隻
我希望大家可以一齊留係身邊陪佢
多過係想叫佢照顧媽
大時大節就算阿媽係食唔到野
都想俾佢感到我地無離開佢
一家人齊齊整整
因為佢病入膏肓既時候 問佢地係邊
我都答唔到佢

我唔會為自己辯護
因為我真係返工時間照顧唔到佢
係我自私驚手停口停
我只係想呻下
所以選擇係到出post 睇下有無同路人
我宜家知錯
呢個post 就由佢完

乜依家變到唔返工就係廢人
樓主你覺得自己又要返工，放工又要幫手照顧呀媽好偉大?依d係基本
你話你妹開頭都照顧得唔錯啦，咁佢都唔係你所講既冇良心不孝子
定係你覺得個妹唔洗返工全日係屋企好他條呀?
其實你個妹係全天候24小時都“返緊工”，
佢出去輕鬆下係“day off”想休息下
你返工唔洗全日照顧呀媽，仲可以同同事食下飯傾計hea下，個人都冇咁易諗埋一邊，相反你個妹街都冇得出，一個人係屋企照顧呀媽又不停接收負能量，唔爆煲就奇啦，
出街休息下都比你單單打打，
你唔體諒不特止仲開po踩到佢一文不值
唔見得你幾咁識諗

一開始有撐阿妹嘅回覆，樓主就潛哂水

你咪又係阿媽病到死死下，仲得閒喺連登出po

中學生係喜歡道德高地屌人同人云亦云架啦

依家d post初初好多正皮既回覆 十個有七個都矯情造作

討論通常兩頁之後先正路返

我頭先陪左阿媽訓，我宜家睇到啦，無潛水

樓狗見到啲人轉風向鬧佢
佢就即時深潛，話由個po完算數

樓狗

好白痴 樓狗講乜佢地就信乜

好多時啲人話乜都係他人錯晒，通常佢一定有所隱暪自己都有不足

我係到

你呀妹唔係咁既人。

要一個後生女咁照顧人係好辛苦

相信你都清楚。 我呀爸果時都係咁。

一有咩咳就即刻起身，其實同父母照顧我地bb時一樣。唔同既係你會知佢將會好快走。

你呀妹咁樣俾佢去輕鬆下都好。冇謂兩個人辛苦。做家姐既係要咁架啦。

事實係如果你呀妹仲有咁既心情去玩，第時呀媽走左，佢係會好內疚。所以你都記得唔好係呀媽走完就話佢啦

希望樓主都成三十歲人（妹都27去計），成熟少少去面對家人重病係要一家人去分擔。
請個賓妹幫下個妹，畀佢抖幾個鐘都好啦

咁孝順阿媽又時日無多咪辭左份工lor
一齊照顧無咁辛苦喎

算啦你啊妹27歲仲咁唔生性 無得救
絲打加油 撐住！

你阿媽問佢地係邊 咪打電話叫佢地番黎
有無需要放上網批鬥你呀妹？
個老豆唔做就唔錯？

27歲 係呀人生仲好漫長
但唔代表可以咁樣消耗啲時間
當你怨個妹嘅時候 你睇番你自己27歲 有啲咩
而佢又有啲咩啦

如果老母無生個妹俾你 你宜家點算？

咁把炮請工人囉
咁你個妹冇咁大壓力又瞓得好啲咪可以同你一齊喺床邊出post做孝子

收到 明白
呢件事無人想
都好俾你地罵醒我 唔使我在轉牛角尖
我唔想罷係個家姐款 叫佢點點點
但個心就愈來愈屈結
我想叫佢返黎 但有驚有反效果
唉

返工輕鬆過照顧病人好撚好撚多

你耐唔耐撚一撚你老母更係覺得自己有孝心

當你日對夜對，起居飲食都係你搞時，你就明點解你個妹唔想再對住你老母

如果只係想屋企人多啲陪佢而唔係照顧佢
點解唔選擇請個看護？
咁阿妹就真係可以全心全意陪媽媽
一來可以俾個妹喘息下
消減返之前因長期照顧而帶來對家人嘅厭惡感
亦都唔洗搞到而家全家負能量

屌你唔好癲啦
你知唔知全天候去照顧長期病患者係幾咁大壓力同辛苦呀
係，錢係你搵
但埋身照顧同所有家人旨意自己湊老人家既壓力絕對唔細過返工
你自問有冇講過「呀媽就靠晒你啦」之類難聽過粗口既說話先？

利申：我媽就係照顧公公婆婆最後一程、嗰時成日壓力爆煲，就係因為其他舅父舅母同樓主你一撚樣，淨係識收割光環

佢xmas照顧2日就頂唔順開post喇

其實你又唔洗理大家啲閒言閒語既
大家其實唔清楚件事 一齊鳩up下姐

屋企人病左其實真係辛苦
加油喇

27歲，你唔好再當個妹係細路仔

總之你就你做法佢有佢做法，佢未必啱

但啱又好錯又好都要自己負責，你做你覺得啱既野就夠

人大左最憎人指指點點，成年人要有自己諗法

你都係一個仆街黎姐
邊個體諒下你個妹
你一味大義凜然係道德高地講野
我相信你阿妹想出去番工都唔想好似衣家咁

你自己走左去番工就係度指指點點
有心就請個工人/看護
唔係細妹同你講好辛苦
你就只係識上黎取暖

你又未係自私閪黎
你又未係美化自己
不如你同你細妹調轉下呀？

講d唔講d
你呀媽本身如果對個妹衰
憑乜野要對佢好?就因為佢有病?

絲打加油

好好的陪住媽咪

辯護？好明顯取暖失敗先咁講姐
搵工人照顧
個工人有糧出之餘，星期日有假放有annual㗎
你個妹依家連工人都不如呀

你希望大時大節一齊喺佢身邊
你有冇將呢個希望同佢溝通過？
定係EXPECT呢樣野係呀妹負責搞
然後你take it for granted?

啲人上網開po鬥慘，一定會隱瞞對自己形勢不利資訊嫁

我唔敢打電話叫佢返黎 我驚有反效果
我老豆都有問題 不過佢已經返左黎
但我細妹就消失左
所以我先會咁 我宜家都好後悔出post整到批鬥佢咁
唉

俾啲時間佢啦
呢段時間條路可能好難行 樓主記得自是都要放鬆吓好好調整心態
加油

你最大問題係覺得自己做咗好撚多
其實你只係返工，呢樣嘢全香港每日都大部分人做緊

當你見你媽咁，你乜都幫唔到，就將自己啲無助感賴落個妹度，喺度諗如果xmas個妹喺度呀媽就一定好啲。咁諗係好舒服，因為變咗自己冇責任，變咗唔係自己問題

再加上你以為自己早少少出世就識多好多嘢
小心到時touch wood有咩事你咩親人都冇晒

好彩仲有理性嘅連登仔，一開始見到頭幾個reply起晒鋼咁屌個妹打左個突

屋企人有長期病患，最辛苦嘅往往係照顧者，之前有單新聞，有個阿伯照顧中風嘅老婆，最初係無微不至，幾年後都頂唔順親手殺左佢老婆再自首，到上法庭時先知阿伯原來有嚴重抑鬱症，最後個官判佢感化令就算

而家樓主須要做嘅係好好support阿妹，幫佢分擔壓力，或者可以同佢男友傾下，睇下阿妹平時呻啲乜，多啲了解佢，千祈唔好令阿妹變成嗰個阿伯

我知樓主自己其實都有壓力，無路可訴先上連登講，但就係咁先要同屋企人多溝通，希望伯母早日康復

我唔想大時大節一家人唔係齊齊整整
我只想一家人一條心

一早話撚咗
你就係啲咁仆街嘅人
個妹一路照顧，突然唔做就變咗衰人
你老豆咁仆街返得嚟嗰一陣就'已經返咗嚟'

你下次想發你妹老脾嗰陣，計下佢照顧咗你媽幾多個鐘
你多過佢先好出聲
多唔過就唔該你照鏡屌返你自己
就係咁簡單

大乜撚嘢時節？
之前嗰啲日子你喺邊？你返工咋
嗰陣你條心喺邊？
定你條心喺xmas先出現？就算你耶撚都唔應該咁啦下話？

好噁心呀你

喺你角度睇可能你個妹可能真係好不孝
但係照顧一個知佢遲早會死既人既感覺係唔好受
我都試過 一開頭都係阿媽要我做乜就做乜
咁我做野又唔係好細心 見我做錯少少又發脾氣 又話咩係咪想快d拜山咁
我又咩都講唔出 我寧願走去返工逃避好過(冇拖拍) 好好同你個妹傾下啦 作為仔女唔會唔想盡本身照顧父母既(見佢一開始都肯做) 可能係因為覺得自己情緒負荷唔到先逃避 唔係個個可以樓主你咁堅強

呢d先係一針見血既回覆
樓主跟本就唔敢唔想自己面對
就將果種無力感同責任推落阿妹到
自己諗一個好舒服既位
等自己覺得舒服

直心想幫屋企人分擔就面對件事
同阿妹傾下邊個方法點幫到佢，真心果隻
唔係將自己一廂情願想法加係人度

死咗之後日子咪又係咁過
家庭不和就係由你呢類人開始

竟然有咁多人撐唔返工又唔睇願睇住個老母既人
樓主
不如咁啦，叫你個妹搵工做，你辭職，掉轉角色啦，不過叫佢到時咪話頂唔順個老細喎

27歲戀愛大過天
垃撚圾 冇得救
你咪理你個妹 陪多啲老母

你嘅想望可能你個個家人都想，但只係現實中佢地都冇苦衷，掉轉諗，係你妹妹照顧媽咪嘅時候都可能會咁諗，覺得樓主你剩係識返工，賺錢有咩用…
嘗試下，關心多於責怪你妹妹，更要照顧自己嘅情緒同需要，唔好因為覺得自己妹妹走左去，所以自己就一定唔行得開，去左另一個極端，協調下，一家人齊心更緊要

你有冇睇清楚？一路都係個妹照顧老母㗎
我都贊成不如樓主辭職去照顧啦
佢剩係睇2日已經咁，睇下挨到幾耐？

我唔係唔想請工人 但我阿媽好抗拒外人
佢係醫院連俾人沖涼都唔肯
哄左好多次
我之前叫話請鐘點返黎幫輕下都唔肯

我只expect 阿妹出街 都可以返黎屋企訓
唔係無影

我有睇吖，仲有講樓主係到阿妹就會消失嘛，留意番，樓主點解係度？係放工或放假，真正無息休既係邊個？

我辭左職啦
唔係，佢地講得有道理，確實我無好好體諒個妹

你諗下你阿媽請看護都唔肯，你就知你阿妹幾辛苦，唔係做果個當然易講說話啦

你個妹都講咗喺屋企瞓得唔好
選擇性失聰？

你不如睇返自己啲留言
全部都係 '我覺得' '我想' '我expect'
its not all about you. you are too full of yourself,

你自己計返時間啦
放工返嚟睇一陣定全日照顧仲要做埋家務多啲時間？

你試下做佢，可能你都一樣

要full time 照顧一個病人，係好難既事黎，我諗得父母對子女先做到

我自己都訓唔到 係我期望佢要做到咁 所以我知衰啦
唔應該怪佢 我會做好自己個本份

樓主既一條心 = 個妹唔玩休息唔好玩365日24小時照顧阿媽
好撚冇同理心
仲好意思公審佢 成件事好嘔心

我係你個妹既話
見到呢個POST一定覺得自己以往所有既努力都係垃圾

頂住啊

唔係唔想佢休息 阿媽一叫救命 我都唔會叫佢幫手
我自己會做返 其實只係佢精神上支持媽多d
係我一時火燒心 唉

絲打加油 希望伯母開開心心行埋落去

多口問句
你個妹照顧咗幾耐
你又幾耐？

我都有類似經歷
老實講你阿媽好撚麻煩
覺得自己病大撚晒
仲要唔俾你地請看護
覺得佢嘅唔舒服一定要由你地承受
都可想而知你細妹日日對住佢係幾咁灰心

你同你阿爸都一樣咁仆街
同你阿媽一樣完全唔體諒人
有份工返就當係盾牌一齊將個重擔俾晒細妹

希望你細妹可以快d同佢男朋友結婚離開你地

我反而最想知你老豆係做咩 咁嚴重都唔翻黎？

以前啲廢老思想

搵錢大哂
唔搵錢就要係屋企做工人無地位

無半年
平日我返工時就佢照顧 我放工同六日到我照顧

最憎樓主呢啲控制慾極強既人
所有野都想人地跟足你心中果套做
咩叫精神上支持？返黎訓就精神上支持？有咩意思姐，返黎訓果幾個鐘咪又係見唔到面

有冇諗過你阿妹既精神狀態呀，佢攰啦，想休息啦
佢個心一定好痛苦，一定有出現過如果阿媽快啲死就好呢個念頭，但之後又會屌鳩返自己仆街
離開屋企只係想逃避呢個矛盾既想法

阿妹點解會唔返黎訓，係佢想出去休息下
依家屋企就變左佢公司，你放工返黎佢先可以放工休息下
你會唔會留係公司訓呀

好認同 睇哂成個post發現樓主基本上全部回應都係
我自己 我都會 我覺得
到底你自己由頭到尾有冇企過係你阿妹既立場到睇
你一直都只係將你自己所想投放哂係你阿妹身上
難聽啲講句 樓主你真係好自私

仲要無錢既工 樓主賺埋係用係佢地身上 定自己擺係銀行先

我認自己用一套標準去度佢
精神上既支持係講同佢傾下計
俾佢知道係身邊咁

你講既野我都明
我唔會再轉牛角尖
要多包容體諒佢

成個連登都話俾家用係唔應該 ~
仲講咩照顧父母呀，哂氣

你個妹成廿七都冇番工 仲有連登仔幫

我開頭係好體諒佢 但慢慢見佢成日走開
我就開始唔知點同佢溝通好 變得好負面
係我係自私 唔應該強人所難

Carer stress
佢係逃避緊

依家你話你辭左職，咁你有時間照顧阿媽
點解你妹連出去玩一兩日都唔得
你妹平時陪都陪到夠
一定就要節日綁死係屋企先係孝順？
你有冇諗過佢
以往既節日有冇得出去玩？
佢有冇因爲咁而失去左自己既社交圈？
勸你有時間上連登，不如專心陪阿媽，做番你自己口中期望既孝順女

唔好咁講 係我合理化自己在先 佢有佢自己諗法

我都做過呢個角色 呀妹要既係多啲體諒 成日係屋企對住一個就死既親人 一來傷心 二來心理壓力都好大 佢想逃避呢種情緒同壓力 唔係逃避你呀媽

老實講，阿媽又唔俾外人照顧，唔係家人是但一個唔做野照顧都搞唔掂啦

So sorry

個妹係不嬲都冇做野 定為左照顧呀媽而冇做野先？

我係你阿妹盡快嫁出去算
出心出力，但成家都麻鳩煩煩

咁你都要精神上支持下阿妹，要俾佢知道你都明佢好辛苦，肯定佢對伯母嘅付出，咁佢自然會返黎睇住阿媽，咁當然你都要幫手

而家討論對與錯幫唔到件事，亦幫唔到伯母，不如諗下下一步做啲咩啦

出去玩下都唔比
痴撚線

樓主加油。唔好理你呀妹啦，你盡你能力照顧就ok了，要記住呢個係你同你呀媽最後既日子，唔好放棄，你呀媽會感受到的

可能係佢唔想面對/唔相信眼前嘅事
所以逃避

題外話，有無問過阿媽意願簽唔簽不施救同意書? 係就屋企人坐低傾清楚。

我都做過咁上下角色，都有一絲怨過我細佬，不過我發現老豆先係最辛苦果個就乜都放低曬

叫樓主識反省既
我就口臭講多少少啦
你阿媽可能就快會離開呢個世界
但你阿妹仲有好多年會繼續做你家人
我唔希望你以後少左個妹
所以自己諗下係依家呢個情況
可以做到D咩真係搞返好你地一家人既關係
大家有咩難處既、真係好好傾掂佢
你話都辭左工既
你就主動同你阿妹講，你會負責返多D，叫佢放心，唔會要佢一個人頂晒
睇下兩姐妹一條心，等你阿媽安心舒服咁行埋最後一段路啦

佢平時六日 都會出街 所以我先用自己把尺度佢
認為應該可以抽到時間阿媽
佢應該都有照平時社交 佢話有返大陸玩
可能會少左聚會卦
阿媽宜家訓緊教 無咩聽到佢呻吟
我先上黎睇留言

試下同你妹好好傾多次先啦

有過類似經歷
明白照顧親人既壓力
究竟佢係真不孝定壓力爆
兩個人好好地傾完再冷靜d諗下再下定論都未遲
Btw
聖誕快樂

你阿妹不開始仲會幫手 但突然變到幫都唔幫會唔會佢同你阿媽單獨個時發生左啲嘢 搞到反左面

個個連登仔講到照顧瀕死至親病患 大時大節唔番屋企同親人慶祝好合理，屋企唔請病護好麻煩，一個人實搞唔掂etc.. 令我覺得母愛真係好偉大。如果係呀女病左，母親都會24小時日日陪住個女，又煲湯煮飯陪佢訓

咪係，樓主要返工 其實得星期六日照顧吓，就講到自己一定最孝順，站係道德高地屌呀妹

呀妹就星期一至五照顧。佢返唔返工 唔關事，話唔定有其他收入(網店/炒股) 唔一定要返工先叫孝順

要每日留係屋企stand by 去照顧一個人，仲慘過你返工，每日負能量，重重複複。聖誕 冬至去搵男朋友玩吓 食吓聖節大餐都要俾你屌？

你講到自己咁孝順 又信唔過呀妹份人，不如辭職，每日留係屋企照顧呀媽
呀媽咁緊要， 工作哩啲野 過幾年先搵都得啦！

我諗你阿媽都唔想因為佢搞到你兩姊妹關係變差既 好好地同你個妹傾下 多d關心下佢

傾乜吖
講咗咁耐
樓主都仲係話：大家睇法唔同，唔應用自己把尺放落個妹度
完全冇念頭係由個妹角度睇

呢啲冇同理心嘅人出少句聲已經幫到好多
唔識換角度呢樣嘢冇得改㗎

久病床前無孝子

岩呀！樓主真係最不孝！為咗果一萬幾千人工，寧願去做人地奴隸，都唔肯留係屋企照顧呀媽 仲好意思話呀妹

: 養兒防老正仆街！仲要生兩個

首先 作為仔女 父母好可能第1次要長期照顧既臨終病患 唔習慣係正常 第2 人地阿妹都盡左責任好耐 要一個年輕人拋棄咁多社交 工作既機會單獨照顧人係好可貴 唔少人都係直接放父母去醫院或搵人照顧
最後 呀女冇做到長時間陪住阿媽咩 我唔覺得

佢已經簽左啦
我妹同阿爸都提出過送佢返醫院
所以我先無啦觸動神經出post
尋晚阿媽都同我講話送佢入院算 唔想煩
我本身都打算全職照顧佢
但可能醫院先提供到岩既藥物俾佢舒緩痛楚
個心真係唔想佢入醫院
但又唔想佢辛苦

呢到時候應該點放手好⋯⋯⋯

樓主辭埋份工照顧老母啦

成30歲人都唔幫自己父母買份醫療保險，
唔好同我講冇錢，去少次旅行，食少餐好西己經夠比啦，
到出左事就左怨右怨，兩個都係垃圾黎，唔抵幫。

樓上討論左好多
有巴絲都屌左樓主

希望大家點到即止

路過表示支持一下，大家都辛苦
加油樓主！

如果仲有複診可以問下醫生仲有無舒緩治療可以做, 不過舒緩科病床好少, 到頭來佢地好有機會叫你呀媽去安老院 / 療養院. 如果你阿媽神智仲清醒, 同佢講下療養院有咩好有咩唔好, 佢個選擇先係最重要.
BTW, 珍惜眼前人

難聽講
你阿媽都行將就木
點解仲未知自己係負累黎
請個人 對佢自己同屋企所有人都好

應該感覺到無人想照顧佢，自己覺得冇用累到人，
真係好慘，樓主要俾番多d支持，鼓勵佢，世間上仲有人想關心你，加油呀，樓主

教唔好仔女就話仔女唔孝順
養大仔女係父母責任一部分
教唔好都係佢地責任
無得怨
通常都係由細到大淨係識控制仔女
當仔女資產
唔同仔女溝通 淨係要佢地聽指示
根本只係一齊生活廿幾年的上級下屬
好難去愛自己父母

你唔知價錢就收聲啦, 50+ 同 30 樓下買差幾多你又知唔知?

抵撚死

我既意思係我唔應該用我自己認為既標準
要求佢都做到
有時只聽返我阿媽講佢點樣
就下左定論
知道佢有用自己既方法佢處理呢件事
我宜家有反省緊

係我有能力買既時候
我阿媽一口拒絕
話咩死就死啦 都發哂脾氣
到無幾耐就確診cancer
我都好後悔係佢無病時候
唔多d關心佢

nonono

有同理心嘅人唔係諗自己用咩標準人地唔係，所以唔應該要求呀妹咁咁咁

而係諗呀妹之前照顧咁耐，可能有原因先咁，所以我就唔會要求佢咁咁咁

都係嗰句
你每個point出發點都係自己

打咁大段9唔搭8
我無話個妹有問題wo,照顧唔黎人之常情，所以咁先突顯母愛好偉大。睇唔明?

咁我理解錯啦 係 我認同母愛好偉大 但係唔想比人理解你段說話係樓主個妹冇盡到自己責任咁姐

我覺得最重要係阿媽同你講阿妹嘅時候
你盡量唔好加鹽加醋
必要時幫阿妹掩飾下
你都唔想阿媽最後對阿妹嘅印象係咁差...

樓主加油

樓主加油 唔洗理班人
不如辭左份工自己照顧阿媽
叫你阿妹出去返工

下次屋企事同朋友發洩好喇
外人都係講風涼話多

先唔講錢
你問下你媽，係想舒舒服服咁過埋最尾呢程
定係想拖耐啲長命少少但冇咁舒服

醫院好多既定規舉，eg check到有問題就一定要插胃喉，咁樣可能長命少少但就好辛苦

喺屋企冇咁多儀器mon住，鍾意點就點，心理上會好啲，但你根本搞唔掂，所以點都要請人幫手

我開頭係有體諒佢
但後來佢慢慢出街次數愈來愈多
先失去左原本體諒佢既心
可能我淨係諗阿媽
自己返工又成日諗住
唔知屋企點環境
慢慢就將負能量放左係佢身上
佢有太多壓力我唔知
只單憑阿媽幾句 或者有時佢態度唔係幾好
而錯怪佢

所以宜家有真切反省緊

絲打你可以search下 一個叫吳錦嘅中醫師，佢用藥療醫cancer幾好 有好多末期嘅病人睇佢 可以試下

Btw 加油 靠你撐落去

我都想講 覺得佢係唔想面對先逃

一句講晒

你之前翻工啲錢有無自己私人儲起過，定一毫子都用晒落頭家到？

我剩係要個答案，有同無得啦，唔要其他廢話

順便講埋，只要有儲過，你仲犯賤過你呀妹
老母就死，你去搵私人錢唔照顧，要呀妹睇晒，呀妹就無得翻工零收入
然後人地聖誕陪男友幾日就嘈嘈嘈

屌你個閪，真係唔死都無用。
你依家最應該做既事，係將錢行入面，每一蚊都入晒落你個妹户口。呢啲就叫真係有反省
其他個d咩得把死人口話我都有反省嫁啦，唔該你自己收翻埋佢。
垃撚圾

雖然樓主唔岩，但你都Over左

佢想舒舒服服過埋最尾
如果係我係咪應該搵呢類型既療養院好啲？
如果佢入醫院都係去舒緩部

請一個專業既看䕶？我媽宜家呢個情況會有人接嗎

我自己再上網睇睇 唔該你既意見

以我都係做妹又要照顧個臥床嘅老豆嘅身份
同你講 家姐嘅體諒好重要
你主動開口話幫手
已經可以令個關係有轉機

平心靜氣同佢傾下你擔心乜野
而你又已經打算一齊照顧
呀妹都係唔理唔返屋企 就係呀妹嘅問題
但如果佢真係咁不孝 就唔會照顧你呀媽咁耐

你對左佢廿七年 一定清楚你呀妹係咩人
多過呢到班連登仔

我就經一事 睇清楚個家姐係咩人啦
六年黎 幫手照顧老豆加埋十隻手指都唔知有無
仲大條道理要幫手可以出聲 唔知仲以為搵義工
最嬲嘅係 老母會幫住佢 話佢都有頭家要照顧
無兒無女 我唔知有咩重要得過照顧個老豆

我唔知你呀妹有無屌你唔理屋企
但我相信佢屌嘅時候 你呀媽會幫你講：
佢要返工呀嘛！

無野係開唔到口 除非你呀妹好似我咁
對個家姐恨之入骨 襯有得救 好快啲救啦

小學雞係咁暴躁

絲打加油呀！
妳媽媽係咪都記掛一家團圓嗰d人黎架？
所以先想叫返妳呀妹返黎？
如果真係最後一段路，希望一家人齊整行埋落去？
叫返屋企人返黎，係咪都唔算太大費周張？
個心係會un住un住 又唔知點解自己要叫返個妹返黎

Btw,絲打妳都要平衡返自己既生活同埋做照顧者既生活，唔好因為屋企有人患病呢回事，就冇左自己既生活。有妳自己既生活，都係對妳做照顧者時既一種支持黎，當然，有人會enjoy做照顧者時，同病人相處既時光。睇妳點諗。唔enjoy都唔係妳既錯，話俾自己聽可以做下其他野支援下自己💪🏻（全天候照顧，真係唔係容易既事（情緒/體力）衝量過自己能力先做，做唔到唔代表妳冇孝心，無必要怪自己）

睇下一念無名啦

但呀妹要拍拖

加油絲打
你個妹似mk妹啦
工就成世有得返 拎多d假陪媽咪啦

生老病死必經
睇你呀媽介唔介意者
不過你個妹都係仆街嫁啦
養到佢咁大都唔理

其實返工 都仲有理由冇咁多面對
但你阿妹係全日都對住佢
阿妹都27歲唔做野
即係佢未大透
要一個長期面對死亡
仲要係阿媽 其實係一種折磨
27歲唔係咁易頂到
一係就叫佢返兼職
俾家用
請下左鄰右里既師奶陪下佢
同年紀既人傾記都開心d
夜晚就盡下孝義啦

我都有宅話家既日子
亦都明白唔想返工既理由
雖然唔抵幫
但既然話左既唔聽
再話係冇意思

同意
呢個情況都持續咗好耐
應該係有班人長期捕住最新帖文再回應
最可惜既係呢班人似乎冇乜邏輯
次次兩、三頁後先正常
之後又話炒車

有呀，咪出左兩日街囉屌
之後就比人開post唱

唔出街你又識笑，出你又要屌
正宗話你on9怕你嬲

樓主塊道德高地高到

加油 雖然而到講野都無咩用
你當佢係機窿 發洩下會好過啲

你阿妹開始照顧過一段唔短時間，果段時間其實真係都好大壓力。佢唔番嚟訓果d, 一來有d逃避、二來真係大壓力去面對阿媽病成咁。

最憎就係依種
搬走左既兼得把口 臉佢拎左 彩佢又拎埋
實際做既野係0
仲衰過D親戚乜柒都加把口 以為好了解成件事咁

問題係依家都唔使個妹做啲咩, 返去睇吓佢傾兩句好辛苦咩
個阿媽係個阿妹都有份, 佢唔係為樓主, 係為自己同自己阿媽
佢咁做啫係連最後一面都唔想見囉 咁都唔叫絕情叫乜?
不如消化吓件事, 唔好咁敏感對號入座啦各位, 唔係講緊你地啊

我有用行動表示俾佢睇
我係用心照顧阿媽
唔係得佢一個撐住

我會再平心靜氣諗下大家點溝通
做一個對阿媽最好既決定

補充多句 連登仔屌呀妹大時大節都唔返屋企

仆你個街 有無諗過就係大時大節
樓主放假個妹先可以有番啲社交生活呀

祝呢班連登仔 閤家平安！身體健康！

算係咁啦你細妹
照顧阿媽既責任邊有得比較

大家都係憑良心
你覺得細妹唔夠 佢咪又覺得你唔夠
成年人咪拎出黎講
仲細既，你又講咩都無用

不如俾錢請個人返黎照顧阿媽啦
有限錢姐

首先要搞清
阿妹係唔肯返工，定冇得返工呢？
如果佢係被要求全職照顧老母，佢又有冇應得報酬呢？有冇合理既休息時間呢？

本來照顧病人不論精神定體力上壓力就已經好大
如果病人行動不便、身體太差、脾氣唔好，只得一個人湊更係好唔合理既安排
就算你個妹叻，一個人都ok，你都唔可以長期咁剝削佢勞力
另一方面，你屋企咁既狀況但連工人唔請，本身家境好極都有限
雖然個妹基本需求仲叫有屋企包底
但係需要消費既娛樂同打扮嗰啲應該都唔洗諗
佢平日既生活一定超級壓抑
好在仲有個男朋友幫佢分擔下
而你個妹都只係喺有人放假照顧到老母嗰陣先出去搵男朋友
你地仲要話佢無良心，唔俾佢休息，叫佢返黎屋企
係咪真係想佢廿七歲人工作又冇，積蓄又冇，男朋友都冇埋？

老母喺度賣慘，但又唔敢得罪俾錢既樓主同老公，淨係洗盡個細女
家姐覺得自己俾左家用，就可以騎住個妹
老豆見個老婆病到冇幾年，都唔見人影不特止，唔知係咪有第頭家要養，返啲咁困身既工賺既錢都唔夠請護理員/工人

我係阿妹我都發脾氣唔撈
快快手嫁出去，你地自己慢慢玩啦

你呀妹死mk妹黎？廿7 歲都唔做野等仔養？

如果我係病果個，我都希望阿妹去拍拖，唔好因為個病而影響下一代嘅終身幸福。始終下一代仲有幾廿年。

條氣唔順 係會睇唔到
就算睇到 都覺得你係扮野
講出黎快靚正呀
除非你平時係拍戲嘅

係囉
上面有巴打講到重點
樓主照顧咗媽媽兩日，自己都頂唔順，怨氣一次過轉哂落個妹身上，走上來屌鳩個妹

呢個post長期熱門
我係個妹，睇到真係憎死家姐

又或者請個鐘點返黎，幫手煮吓飯、做家務都好！貼身嘅嘢，可以留返你同個妹一齊分擔？
我唔知你地經濟狀況點，如果你呀妹都出埋黎做嘢，會唔會好啲？放工嘅時候，你同個妹，每日輪流同呀媽沖涼咪得！
你爸爸而家係咪退咗休啦？

樓主上得黎開post，可能你自己都有壓力，要宣泄下。呢個係你表達既方式，你呀妹有壓力會點呢？

事到如今，如果樓主明白細妹，就同佢改善關係，嘗試理解佢，同時商量下未必照顧既方案，同阿媽行埋最後吧。

連登既批評，你只要當係覺醒既機會，感謝佢地令你睇到「事實」既另一面，當係聖誕禮物。被屌一定唔好受，然而苦口良藥，忠言逆耳，咁樣心態會好啲，保持正能量，你仲要照顧家人。聖誕快樂呀樓主。

講舒服一定係自己屋企舒服，有錢有地方就買埋病床，請個看護

去療養又好醫院又好
人地都係要跟protocol做嘢
有咩事好難好人性化咁處理
(即係唔會你/你媽say no就唔做嘢)
好似抽血咁，佢一爭扎就可能要綁實手腳抽到皮膚瘀晒
但protocol要求佢地唔抽又唔得

醫院更加唔洗講，一個護士睇咁多病人，邊得閒同你慢慢氹個病人

未來*

我阿妹唔返工 佢有自己私人業務
唔請工人係因為一來屋企細 無位工人住
二黎阿媽好抗拒陌生人
佢連我叫請個鐘點都唔肯
個妹平時六日都有出街
覆診我拎到假都唔需要佢出席
如果我有能力做到既家務 我都會做
係煮飯我唔得
幫阿媽沖涼洗頭 處理大小二便 我都有做
但日間我唔係屋企 佢就要自己處理
因為阿媽真係一下子變得太差
我先手痕出post 我知衰啦

睇佢阿媽咁既行事風格
個妹平日喺屋企唔知要幾勞氣

如果你呀媽都開始妥協，其實送佢入醫係對佢好好！醫生隨時可以幫到你媽媽檢查、三餐一定係營養餐、而且又有醫療設備！
最緊要俾你媽知道，就算佢入咗院，你地都會探佢、關心佢！要俾時間佢適應。佢入院初期，探嘅次數唔好太少，因為會俾佢覺得你地唔理佢！
大家再傾吓啦，照顧長期病患者，壓力好大！

樓主，勸你潛水咪再回應啦
就快全世界都知邊個係你個妹
你咪再透露你妹啲事啦
見你越講越多
你妹見到，仲點睇你？
俾心機照顧伯母啦

唔想再屌你都忍唔住繼續屌多次
有自己生意就唔係唔返工啦！
我係女人都最憎啲女人，把口話人嗰陣永遠skip晒啲對自己不利嘅嘢

你個妹俾人屌足咁多頁唔返工你都唔出聲解釋清楚

講真就咁睇都覺得你自我中心+虛偽

#263 同 #265 個兩個濕鳩留言就最撚點題啦

有班on9仔係會有個mindset覺得聖誕無出街係要去笑鳩人既

但又on on99咁識撐樓主屌個妹話佢好聖誕出左去

姐係點？ 依家老母有事，個家姐自撚私要翻工搵自己錢，知道無個錢旁身就唔ok 。就要個妹全職睇晒個老母搞到0收入。最好就大時大節都照睇老母，365x24 咁睇。
最後埋單個妹睇足n年，之後家姐有錢自己無，彩又家姐拎晒，仲要比班on9連登仔笑鳩聖誕無街出
咁就最perfect啦

你老母有幾多身家分俾你個妹呀 如果好多既佢仆到返黎照顧你老母啦 冇既你又唔怪得曬個妹

阿妹應該好撚憎你呢個家姐
如果俾佢見到呢個post更加唔洗旨意佢會乖乖返黎俾你舞
有班正常人講左咁耐 又有班有相同經歷既人分享過佢地既壓力
樓豬呢個偽善友仲企係高地屌阿妹話想要全家人一條心...
大佬啊你有負面情緒阿妹都可以有架
佢依家頂唔順 對呢個家反感所以先逃避啫
你俾佢抖下氣 之於佢抖完會唔會返就由佢自己決定
老實講你媽媽平時點對佢 你又唔清楚
可能你媽媽有病好辛苦而係咁發洩係阿妹到呢

老老實實，香港地除非私家醫院(仲要係港島唔係九龍)
公立醫院真係好恐怖
剩係半夜隔離床啲人呻吟慘叫已經令到啲病人有種等死嘅感覺

都係嗰句，一係長命啲但辛苦，一係短命啲但舒服

其實係唔想透露咁 驚發現到 你當freelance
home office 鍾意就做下咁
算啦 我深潛 ⋯⋯⋯⋯

樓主可唔可以講下你個妹點解27歲都無番工

個妹有自己生意，fyi
樓主啱啱先講

掉咩翻轉懶係有同理心姐
嗰個你老母嚟架
就算係炒老細魷魚全天候照顧佢都係天公地道

臨死照顧佢陪伴佢都唔得？
佢生你出嚟照顧你二十幾三十年有無講過自己有壓力？

唔可以走開唔可以放break唔可以陪男/女朋友咁又點？咁小事都忍唔到？

臨死都唔撚識珍惜就真係抵你死老母啦

利申：絕對支持樓主同細妹脫離姊妹關係，希望有奇跡發生

見樓主全職照顧伯母兩日都頂唔順
走上來開post屌鳩個妹就知啦
真係曲線印證個妹平時受到幾大壓力
仲要有一個咁既家姐
真係慘

咁樓主更加唔死都無用啦
個妹搵錢+睇老母兩樣做齊
呀妹唔屌鳩你你執到啦垃撚圾

好撚慘添啦
郁下就畀人指住個鼻屌不孝

人都癲

樓主只係唔洗番工嘅時候照顧個呀媽仲要屌哂鬼，唔覺你幾有孝心 香港人大把用番工做借口俾幾千請個工人湊，你個妹妹之前24小時假都無得放睇住媽媽仲想點呀，趁你放假出去都唔撚得，慘過工人

真係好仆街，明明有做free lance就話人冇返工

我有屋企人，因為中風，入過政府療養院。
之前佢一直住私家，對比起，反而政府嘅更好！我唔自爆講邊間啦！但事實係，佢住政府療養院之後，身體好咗！
私家同政府都有呢個問題！好多病人都會慘叫！

樓主真係好賤
引哂一班人一同屌個妹先話原來個妹有搵錢
咁又點叫無返工？

樓主點做人家姐？
黑心成咁？個妹做錯乜要咁造謠中傷
希望妹妹睇到
認清家姐係乜人

你要返工 可以係返工時間逃避依件事
係呀妹冇返工 冇特別野做 真係24小時對住依件事
到你放假 佢即刻逃避 算係咁

末期我阿爸個時食左嗎啡都時不時痛到叫

坦白講 可能之後伯母唔好彩過身 你先真正睇到你個妹對你媽媽係咩感受 就咁睇又冇你講到咁不孝

講真其實樓主都被壓力同傷心變到對佢有啲偏見同嚴苛 不過呢樣都好正常

當然我都希望伯母冇事啦

其實好睇有幾嚴重
如果樓主呀媽個case係唔會'身體好咗'
咁就真係唔搞咁多好過

樓主一心諗住搵班連登仔屌鳩呀妹
點知全部屌番佢轉頭

結論：
呀妹 有自己業務，星期一至五係屋企照顧呀媽，星期六日 聖誕 冬至搵男朋友 = 正仆街 不孝 掛住拍拖唔返屋企

家姐(家姐) 呀媽病到死死下，但星期一至五返工，星期六日照顧呀媽，然後屌鳩呀妹出街拍拖 唔理呀媽 = 最撚孝順

係翻工搵自己錢，自撚私儲起第日自己用，所以先唔睇老母

btw中風係可以頭半年full recovery
嚴重case都係會耐咗比起初入院有啲改善
同住邊冇關，正常身體情況嚟
除非再中過或者有其他問題

但樓主呀媽係cancer

其實聽到自己親人慘叫聲好心痛，但留佢係身邊照顧，點都唔及喺醫院有專業人事睇住！
擔心嘅係有，因為屋企人照顧親人，一定貼心過外人，但既然自己無呢個能耐、精神壓力頂唔住，就認咗佢啦！有時啲嘢好現實，而屋企設備又唔完善。所以送去療養院都係個唔錯嘅選擇！

樓主，你請番一個禮拜假，照顧住你老母五日，你先去屌人喇。

講咗啦 呀妹自己有業務 ,有freelance !

樓主一開始就忍瞞 等大家以為佢mk妹 唔返工 。

一定要返工先叫有做野？開網店 / 炒股/ YouTuber 果啲叫咩？ 垃圾廢青？大把人在家中工作一樣賺到錢，佢呀妹先最慘，有自己業務要處理 仲要星期1-5 照顧呀媽 星期六日去拍拖 仲要俾人罵

我只係俾意見樓主，而所有嘅意見無分啱啲或者錯啲！樓主自己諗啦！再同屋企人商量！

衰啲講到時阿媽走咗佢就知咩料
班豬朋狗友可以跟一世咩？邊個養大你
樓主頂住對媽咪好啲

你根本就無錯，錯乜撚野？
個老母就死去搵男朋友算係咩？
明知無幾耐壽命都唔捱埋佢陪到佢最後，孝順極有限啦

另外，我想講，我中風嘅親人過咗身啦！

到呢刻比人鬧到你敗走
你都無打算關懷下你個妹既精神健康
淨係諗點樣可以拉佢番黎
可以好似好開心既「一家團聚」

其實真係好慘
一開始番工，到後來辭職陪下老母就做聖人
一開始仆心仆命，到後來頂唔順想逃避一下就仆街

雖然你而家話唔駛佢照顧啊媽
但番到黎有事，佢可以/忍心橋埋雙手唔理咩？
同埋重點未必係身體上照顧病人既攰
精神壓力造成既攰同影響，唔係咁易解決到
我相信佢一開始照顧，都唔係想求咩光環咩回報
但做到自己都出問題，依然無人明白無人關心，不停比人道德綁架，比番個責任樓主負下都唔難理解

有乜問題？

你個名反映到眾人想法

27歲冇工返唔出奇
我識幾個都係咁
原因可能本身阿媽係 家庭主婦

咪係，個呀媽就嚟死，但樓主星期一至五仲掛住去返工賺自己錢 星期六日扮孝順想拎光環。
個呀妹星期一至五照顧+做自己工作業務野，星期六日去拍拖就賤過地底泥

i agree，照顧一個重病嘅人唔簡單。一來辛苦，二來病人有自己情緒亦會影響到你阿妹。

希望推到呀妹睇到，認清自己家姐幾仆街 完全忽略你嘅努力仲屌鳩你聖誕去玩

好撚仆街

我講樓主

其實樓主你有無諗過你個妹係有carer stress

絕對唔係咒你媽媽，
但係呢啲咁嘅阿妹等你嘅老人家歸老之後就即刻同佢斷絕關係啦

好彩睇咗留言冇屌咗阿妹先
樓主自私撚自己拎晒返工光環反而屌個妹出一兩日街放鬆心情，一開始又屈鳩個妹冇工返，完全冇理過佢感受，極度自我中心。
阿妹如果睇到呢個post要加油呀！好好休息下！

久病床前冇孝女 。
但係唔排除佢係家見到媽媽咁好心嗡 所以想出去逃避一下 抽離一下。

去到末期咁既階段返屋企照顧係非常非常辛苦架
屋企地方又唔大 又未必有舒緩藥物可以即時比到佢
如果你媽媽堅持要係屋企走就無辦法
但如果唔係既話樓主可以考慮下舊南朗醫院果個香港防癌會賽馬會癌症康復中心
係好貴 但用錢買服務
同埋啲醫生護士係特別清楚癌末病患既情況
有好細心同即時既照顧 環境都好舒服
家人去陪床會無咁辛苦
真係可以陪媽媽講野呀 講故事佢聽 盡量令佢舒服啲 （要求醫生打止痛針等等）
我媽媽係果到住左唔夠一星期走左
但係佢仲有意識由公立轉左院過去果陣佢好開心
或者你同妹妹同媽媽再商量下啦
互相體諒

自己諗住佢會點點點
到阿妹有一刻做唔到，旁人話番個事實你聽
就講悔氣說話:唉我唔應該強人所難
旁人再問多兩問
原來阿妹有自己業務，可以暫時擺低唔番工=佢冇番工，佢係廢人
上面有人估到樓主老豆番黎=樓主怪多個妹兩錢重，真係開口中

其實佢冇講錯，呢知時候應該要搵個專業啲嘅人黎幫手
早排我嫲都係末期，身體轉差得好快
我老豆24小時係醫院陪佢，亦都有請陪人(看護)，兩邊一齊照顧佢
咁樣其實對照顧者好大幫助，得罪講句有咩事你地唔會怪哂個妹，起碼仲有個專業人士可以畀你責備吓，mentally幫你地所有人分擔呢份壓力

都知道樓主媽媽唔接受外人，既然係咁就更加應該明白照顧者嘅痛苦，唔好再怪佢，更加唔好扭屎忽花話驚叫佢番黎有反效果，你叫佢個陣唔好吓吓搬個媽媽出黎撻佢，唔好再講悔氣說話，佢已經夠痛苦
當然個前提係樓主真心唔再自撚私可以體諒細妹，唔係到你兩個80歲，你都一定成日舊事重提話個妹唔盡力

證明你無追post

屌拿星 屌鳩細妹個啲人既口吻
一係就係啲字都唔識隻既廢中
一係就連毛都未生齊既
個種懶係溫情既噁心
樓主就仲撚癲 為左想得到認同感就上黎老屈細妹

我聽你咁講 其實你妹一開始都有幫手照顧媽媽
到後來開始咩都唔想理 唔想返屋企
其實樓主你有份工係好事
可以distract下自己
反觀你個妹成日一個人24小時對住媽媽
好易屈到有情緒病（無野distract 都唔識搵人求助）
所以佢先想去逃避去唔見你媽媽

個老母有事你仲有心情拍拖仲唔係地底泥係咩？

點解唔入醫院？

結論：
呀妹 有自己工作業務，星期一至五係屋企照顧呀媽，星期六日 聖誕 冬至搵男朋友 = 正仆街 不孝 掛住拍拖唔返屋企

家姐(家姐) 呀媽病到死死下，但星期一至五返工，星期六日照顧呀媽，然後屌鳩呀妹出街拍拖 唔理呀媽 = 最撚孝順

邊個話拍拖一定玩
壓力太大出去攬住男友喊足2日唔通又周圍講咩

如果你呀媽有事， 係咪要同男朋友分手，甚至離婚 然後365x24 小時去照顧呀媽。

樓主呀媽死死吓 ， 佢星期一至五仲有心情去返工又係咩？

聽到全日stand by係唔係港女空姐

Auntie加油
巴打都加油

真心
樓主呢種企係高地既心態真係好撚黑人憎
睇得出係完全冇由呀妹個角度諗過
嚴以待人 寬以律己

冇追曬post sor 估唔到原來發展到呢個地步
當我收返之前啲野

實係出去喊啦屌

就係啲仆街冇腦，人講咩信咩， 件事未搞清楚， 就被人帶曬風向

因為啊妹知道就嚟有遺產
所以太興奮 出去玩
正一仆街嚟

屌,我細個你個妹都唔會咁啦

知唔知醜㗎

你長期照顧過病人未？

我照顧過一個有末期cancer既屋企人
其實嗰種心理壓力真係好大好大
大到我日日喊
佢有少少事就好怕好嚴乜都擔心
每日都唔知係咪佢既最後一日
唯一心情無咁差既時間就係出街食野
唔洗困係屋企見住佢情況愈黎愈差
唔係我唔愛佢
相反我好愛佢
但見到佢辛苦又乜都做唔到嗰種無力感真係好大
覺得自己好無用
又怕佢好快離開 所以一返屋企就喊
其實體諒下你阿妹
你覺得佢不孝
但其實可能佢壓力真係爆煲
逃避係佢唯一令自己好d既方法

你有冇連續照顧過一個長期病患者幾日

條友9成9做緊聖誕假期功課

我開始覺得呢個post 會上 hk01 / 晴報

莫講斷絕男女朋友關係，如果殺人可以換翻我老母條命，我都會義無反顧咁做

我亦都無話過樓主唔仆街

你地唔會咁做/你地覺得個妹無錯係因為你地唔夠孝順

就咁

病人啲臭脾氣好撚難頂㗎
仲有 你老母抱怨你個妹遲起身 餓撚親佢
有冇諗過佢根本係好撚攰啊

鬧撚夠啦 都十頁 你班友好停 同一個point 洗唔洗逐個人追住樓主嚟鬧？

樓主我理解你心情差先會出呢d post 發洩
希望你唔好俾網上既負面言論影響
但唔同人精神健康都有異。
我同你妹應該係同類人
希望你關心埋你細妹

樓主唔好再諗咁多咩邊個照顧得多 做得好唔好既問題
諗下點樣令伯母舒服啲, 未了既心願啊 等等好過啦
你地點對阿媽 佢知架啦 佢都唔想見你地咁樣吵交

你媽媽生命倒數
5
4
3
2
1

呀妹真係慘
你係到佢唔係到就係佢不孝
佢照顧呀媽個時你係邊呀

咁你又照顧過未

樓上班傻仔睇下依個留言

樓主可以係返工既時間分心唔係件事上邊
呀妹就唔得
如果重屌個呀妹個班 其實只係自己未試過照顧妹唔返既病人
FF自己遇到同樣既事都會係聖人 咩都搞得掂

母病重 家姐炮轟妹聖誕拍拖唔照顧

專家：應輪流照顧病人

講你就叻
小學雞去訓啦 你老豆老母總一有死
我睇你點逆天救老母呀

死還死，死下死下還死下死下

屌 明明個妹有做嘢
講到自己救世主咁

照顧緊呀屌你老母 你咩料呀？
照顧緊兩個呀？

認認真真 約佢出黎一次
一開口就劈頭問一句
你覺得阿媽仲有幾耐命

你有幾認真 佢就有幾驚
老母都就走 仲話咩顧全大局
你都戇鳩鳩
依加都已經咁薑
你老母去左 你同佢一定反面都似啦
得你睇著大局著想 有撚用咩
建議你考慮下老母去左之後 同阿妹既關係會變成點 因為一定唔方好

不過你阿媽都叫好彩
仲有你愛佢
阿妹無左既愛 就由你愛埋佢啦
同阿媽講下以前啲開心事
比佢開心下

追post

一世人兩姐妹
互諒互讓 好好相處

班友都未撚睇清楚個妹做過啲乜
成班人就用咩到咗極限啊，咩易地而處嚟spin
Spin你老母咩

你話有就有啊？

你話我冇就冇呀？
小學雞

樓主都認衰啦，又講到好似樓主無壓力咁

樓主話個病已經幾年
佢自己請到假 會阿呀媽覆診 比妹休息
屌你老母 24小時係屋企陪呀媽 唔洗24小時坐係則邊咩都唔做 只望住呀媽呀？

照顧下就呻又話有壓力又盛，孝順極有譜啦廢柴

痴線 又唔見面話樓豬鬧夠自己個妹要停下
要照顧病人既個個都大壓力
阿妹夠心情差所以先逃避啦
咁樓豬同樓豬媽媽又不停施加壓力俾佢？
同埋 阿妹再不負責任咁逃避都好 都唔會放家事上網俾人公開討論
樓豬放完上網又唔俾大家討論發表意見啊？
定全世界一定要好撚大愛咁呵護慘慘豬樓豬？
依家經過咁多人俾意見經驗 樓豬知道問題出係邊要點補救 但佢都係覺得阿妹唔返黎睇媽媽係不孝子喎
佢真係有消化到大家屌緊佢既野？

日日見 行開兩日都問？
樓主日日返工有冇sd massage 日日問呀？

你未試過 緊係ff到自己天下無敵啦 小學雞

有冇諗過個妹睇到個post
睇唔開去自殺？
樓主由頭到尾都冇講自己會同個妹道歉
其實佢咁黑心、造謠中傷個妹
佢有乜好處呢？
就係為咗令自己舒服啲？

我都做過佢個妹既角色
身同感受
我想講屋企人一句簡單支持其實已經紓緩到好多無形壓力
但樓主黑心到講啲唔講啲
引一班不知就裡既人去屌鳩個妹
真係好抵鬧
完全同佢聲稱既「一家人一條心」背道而馳
唔係一句心情差就可以惡意中傷同發泄
果個係親生妹妹

已經末期，都唔肯比錢請多個人幫手照顧
你個妹如果廿歲未到，係人人都係食玩訓既年紀，你要佢自己一個人照顧一個末期病人
仲要話病人老公，即是你老豆，因為冇乜用所以可以skip
都唔知邊個先係不孝兼唔為家人著想
垃圾

「照顧下」？你當家下係傷風定感冒？

其實阿妹一開頭有全心照顧會阿媽都睇到佢心地唔係差既人
你話你個妹當時全力照顧 你阿媽果陣無自理能力
有無諗過佢果陣可能辛苦到已經心力交瘁
我覺得你要搵佢傾 勸返佢返黎 唔係照顧阿媽咁簡單
係陪佢走埋最後一程

可能佢唔明
長期24小時嗰種身體同心理壓力
當時我真係大壓力到想一齊死
但無經歷過既人真係唔會明

我未踢過英超 我都覺得莫拉達垃圾一樣
但莫拉達同我1on1 我一定仆街

根本佢係小學雞
佢係個d自己呀媽未期 ff到自己可以醫返自己老母個種ff垃圾

最後原來個妹有自己份工，再要一至五照顧阿媽

睇下樓主呢個回覆偽善到
去到大家再三追問，先話妹有業務

樓主等於出面做野返黎屌個家庭主婦做唔到野 有d野 你做少少同人地做全日係兩回事

其實你呀妹都會好辛苦
佢都係人 佢都會攰
你唔好咁樣諗佢啦
仲要話佢無良心 咩呀媽都知佢係咩嘢
老實講 每一句都好難聽
佢知道佢屋企人咁諗佢一定好傷心

照顧病人好辛苦
我都理解你妹既感受
日日照顧好易壓力爆煲頂唔順
你怪佢都無用
好多人都要去到3字頭先會識諗
利申:屋企有個老人痴呆

屌 樓主好撚自私仆街 個標題已經引咗一堆人乜都唔諗就屌呀妹
呀妹已經日日都屋企全日照顧呀媽 飯又係佢煮 仲要有自己業務唔係唔返工 啊姐啊醫護都要輪更啦 你呀妹唔係鐵人 你呀妹日日24小時係屋企睇住呀媽個時係咪又可以上網公審你 話個家姐咩呀媽病到死死下 個家姐仲掛住返工 工可以揾過份但呀媽得一個啊 話呀妹出咗去冇問過呀媽情況 咁你返工個時係咪日日都send message問呀媽情況先 更何況你有個做得更少野嘅老豆你都唔屌啦
你一至五返工都叫可以逃避下 個妹都係六日同埋節日出一出去抖氣啫 就俾你標體講到好似乜都冇做過咁抹殺佢之前做嘅野

樓主不如辭工,同阿妹合力全力照顧阿媽啦.咁先有得比較.

佢都有照顧過嘅
只係捱唔住
唔好expect人當你一樣咁頂得啦

唔好同個妹計較喇，橫掂最後一程，你陪到尾啦，唔好諗辛唔辛苦喇

無謂幾個月嘅事搞到同個妹一世面阻阻，你阿媽都唔會想

屌

頭先冇追post，原來樓主先係仆街嗰個

巴打加油

照顧老人病人,真心上心既,辛苦過返工.果種壓力同負面期望無得比.
你妹27歲,求其搵份工返下應該無難度.返番保安都輕鬆過係屋企.
到時就個個都借口話返工不了,.放假就互怨對方唔理阿媽.

照顧重症病人係真係好攰，physically同mentally都好攰
其實我覺得樓主阿妹頂咗咁耐已經好叻好叻
其實大家都睇得出係錫屋企人嘅
坐低傾一傾 對方有咩難處就一齊分擔下

呢啲case就送返去醫院啦
仲要搵個妹笨
你自己辭咗份工全職照顧老母囉

咁你呀媽又好唔好相處先？
唔係話你呀媽，有d真係好難頂，似住自己有病犧牲人地時間去同佢一齊受罪，態度又唔好。

睇得出樓主係極自私既人

爭取在家休養講就輕鬆，但實際上真正承擔緊個責任凡你呀妹。樓主好似搞錯左d野，而家係照顧病人，做緊專業醫護做緊既野，知唔知7/24咁照顧個病人有幾痛苦？樓主仲要覺得阿妹好似普通家座主婦/工人姐姐咁，要做埋全屋家務先收貨，到要自己做番就係度嘈生哂。而家個情況根本係輕輕鬆鬆爭取在家休養，但照顧責任全部都掉左俾一個人，當個人到極限時反而俾人屌賤種。樓主個賤人擺明就係覺得自己番工好累番工大哂，唔係仲要我照顧呀？阿妹你無業架bo？做所有野係應當。

同埋我相信阿妹講得出「請專業人員照顧」證明佢已經到左極限，人地1-5都將時間俾哂個家，禮拜六日想休息下都要俾樓主屌唔做家務，屌你工人經姐姐都有一日休息啦？我相信阿妹如果真係如樓主抹黑咁，應該係一開始就走左去唔照顧。

見到d人話阿妹只係冇樓主咁挨得真心搞笑，唔好講點解樓主唔屌老豆，樓主自己1-5都番工，叫有自己自由時間，番黎先做下樣照顧，家務又唔洗點做。

阿媽病到死死下 家姐仲掛住搵私己錢唔返屋企 之後仲上網唱我

屌你老母 你唔驚樓主冇工返餓死？

追完post
樓主大話精黎
又話個妹冇工返 十幾個人問過都唔正面答
又講到呀妹唔請陪呀媽覆診 明明係你自己話要relieve佢

之前仲wts 我
話自己要全日standby 照顧佢好辛苦
又話自己好醒訓 阿媽成日半夜起身 嘈到佢
所以令願去條仔到訓 休息足夠 朝早返黎再照顧
仲叫我送佢去醫院俾專業人士睇住
阿媽同我地都會無咁辛苦
但佢所講既野8成係bull shit 同美化自己

人地認真同係講咁多野 你當人bullshit
樓豬好黑心 特登講啲假野引人屌你呀妹

無追晒成個post
不過想講照顧差不多走到盡頭ge 親人真係唔簡單
照顧三餐，執屎執尿唔在講
有部分患者會神智不清，思緒混亂
照顧佢地ge 時候，又要承受埋佢地ge 脾氣
但另一方面自己又知道患者就黎唔得
只能默默承受
外人真係唔好亂咁去否定照顧者作出過ge 努力

不過個人覺得
患者完左想留係屋企ge 心願之後
轉介去善終中心對患者同家人都係比較好ge 做法
有專人照顧之餘
家屬都可能隨時探望患者
減少大家ge 矛盾
大家都留個最後ge 美好回憶

好撚刺激 睇返樓主扮哂委屈啲留言真係好頂癮

久病床前無孝子

有soundbite就得
連登中學雞覺得好新奇 好到肉
Post都唔追就鬧左個妹先

每個講依句鬧個妹既都係垃圾中小學雞

女人係咁架啦...講是非一定講對自己有利既
對自己不利既俾人問到先講下咁...

久病床前無孝子
孝子都去返工了

呢樣家姐一定日日夜夜係老母面前扮慘數臭自己細妹 極度懷疑樓主係老姑婆

追完個post
我係你個妹嘅話，會喺老母死咗之後，同你斷絕姊妹關係
有個咁撚自私嘅家姐，真係唔要好過要
唔會企喺人地個位諗下
聖誕節放兩日假都唔得
賓賓都有兩日紅日啦！
照顧病人就唔可以有私人生活？
個老母咁樣，屋企又冇人照顧
送返佢去醫院好難？
唔好同我講係大時大節返屋企幾日
你個妹咁避得，肯定唔只

自己要做孝子，但就將照顧老母嘅責任外判畀個妹
你真係好撚仆街

令我諗返起18，9歲果陣呀媽入醫院做手術果陣掛住拍拖冇乜點去探呀媽，最後好彩冇事，係人都會經過唔成熟既階段，到佢大個就會好後悔

其實你都幾陰毒 一開始講到個細妹完全無做野
等人地以為佢27歲仲係大食懶
人地五日24/7照顧你呀媽
仲要每日顧住自己d私人業務
即係人地係打2份工架

一開始開post話人bullshit
人地唔同你一齊陪覆診就講到人唔黎
宜家又話覆診唔需要呀妹出席

開post又話人地留曬d家務你做
宜家又話有能力做到既家務 都會做

其實你都幾矛盾
宜家比人屌就係到拎光環
重點係你完全無諗住同細妹分擔
一個星期2日咋你 人地5日
人地負責照顧又煮飯 你做番家務唔得咩？
放個假 同男朋友 朋友出街輕鬆下
又要比你講到不孝

不如你又諗下你30歲飯都唔識煮
點解唔諗下學 無個妹你點？
希望你唔好將個責任推曬比呀妹

久病床前無孝子，算啦

照顧者既困難上面都好多人講左，做到居家照顧又有家人全職照顧當然係最好，但係香港本身對居家照顧既支援已經不足，而且大眾對照顧者都唔諒解，覺得做足哂就係應份做少做錯就係大仆街。
長時間得樓主老母同樓主個妹係屋企，雙方一有情緒對方都會感覺到，然後個氣氛就會轉差。久而久之雙方既關係就好易轉差，樓主你本身返工唔係屋企，工餘時間先會照顧老母咁自然唔清楚實際情況，但都唔好只係聽老母既一面之詞就怪哂落個阿妹到，一有立場自然睇阿妹唔順眼
其實最好你地全家開心見誠傾下先，就算老母既偏向係唔想有外人，但係長時間居家照顧既責任放哂落一個人到得確好困難，每個人都有極限，家人係要負較多既責任，但唔應該無止境咁苛索

樓主係咪嫁唔出冇人要嗰啲女人嚟？
性格咁難頂嘅

個妹就真係好，全天候照顧咗大半年𠵱家先反抗，仲不忘自己業務，真係好女仔，希望佢快啲同男朋友結婚

結乜撚野分 你唔驚樓主又上黎數臭呀妹唔理老母死活？

樓主正仆街

樓主好自私

照顧病人係好大壓力㗎樓主 重要24小時on call
只係假日出去兩日姐就即刻上網公審
返工唔係大晒 佢都一樣可以調返轉屌你掛住返工唔照顧媽咪啦

阿媽臨走前都好似樓主媽媽個狀況
又係幾乎冇哂胃口食嘢
只不過係佢瘦得太緊要
最終送咗院冇耐就急轉直下
幾日後器官衰竭而過身

利申：乳癌末期

你都講佢開頭都用心照顧你呀媽
但係日日都要照顧佢 幾有耐性都會覺得煩啦
佢都有自己想做嘅野
你淨係放假先照顧佢 以為自己付出好多？
你試下調返轉 睇你會唔會厭惡
再講 你比專業人士睇住你呀媽好過留係屋企啦
一家便宜兩家著T
係有心嘅咪多d探佢囉 你咁有心 日日放工探佢都得啦

你用工作避開，佢用條仔避開
一擔擔

依家一開兩個post就開始feel到假膠味濃
開分身洗言論風氣做新聞

等睇車禍現場啦我

以為問邊度整電話
樓主要加油啊 多啲陪阿媽

你父母比左咩野比你個妹?

一心向外

唔講唔記得左
而家好多媒體上嚟抄新聞

可能連生想炒作下連登

都話香港人真係奴性重，
唔理咩理由總之唔返工就會屌人地廢人，
成班俾個八婆自私樓豬帶撚晒風向

佢地家人咁疏離咁計較
咁講就合適架啦

連登大部分人真係好撚垃圾 唔識理性分析下
睇完內文根本講得好主觀 圍住自己講好說話
但好多人睇完內文就當事實 留低正評就當支持左樓主

阿妹係佢未係咁差時開始在家照顧佢
老豆唔係香港做野 所以可skip 佢 因他都無乜用
抹殺哂人地功勞 老豆做野唔係為屋企？

阿妹本身無做野 而我要返工
平時收工返黎 星期六日我都可以照顧阿媽

我阿妹由一開始都算用心照顧
變到家居清潔 都唔做 淨係留俾我
平時對媽既態度都唔算好 無耐性
美化自己 講到自己返工加星期六日照顧>人工平日全職照顧

有次阿媽問佢做咩成日唔陪佢覆診 淨係得我陪
佢大大聲話 我有煮飯俾你食架
又話得星期六日先有時間照顧

平時見我係屋企就出街 有時夜晚係條仔到過夜
冬至個個星期六日 聖誕節佢都無返過屋企
問都無問過阿媽點
之前仲wts 我
話自己要全日standby 照顧佢好辛苦
又話自己好醒訓 阿媽成日半夜起身 嘈到佢
所以令願去條仔到訓 休息足夠 朝早返黎再照顧
個妹鐵人嚟？ 27歲唔返工代表冇壓力？

仲叫我送佢去醫院俾專業人士睇住
阿媽同我地都會無咁辛苦
但佢所講既野8成係bull shit 同美化自己
我阿媽同我講個妹經常訓到中午先起身
朝早餓到佢手軟腳軟 一起身就係玩電腦睇綜藝
阿媽半夜起身 嘈 都係我即刻彈起身 睇佢
係 我都認同佢宜家既狀態 入醫院係對佢好啲
人地就bull shit 半夜起身睇阿媽就大鑼大鼓打出嚟

但佢打呢段msg既目的
都係想為自己唔返屋企安個理由
真心唔明阿媽都去到呢個地步
點解仲有心情拍拖 去BBQ 開 party
就算阿媽呢個情況 係幫唔到咩手
陪係佢身邊已經係最大既支持
估唔到阿媽辛辛苦苦 湊大個女廿幾年
會生出一個咁無良心既仆街女
個妹咁都仆街無良心
又話老豆唔睇阿媽 呀妹唔返工唔生性
但就強調自己要返工 一有時間就照顧阿媽

所謂無良心 理性 冷血 都係睇你點睇
我自己就係一個好理性既人 呢啲情況如果可以被佢去搵專業人士看護 咁自己可以有反啲時間空間 我覺得係最好

無腦連登仔 咁都有得屌阿妹？
先唔講咁嘅情況邊個啱邊個錯
你阿媽咁撚嚴重，都唔住醫院等醫生照顧？
你阿妹27歲咋，有自己嘅人生，聖誕節去拍吓拖係後生女都想架啦，係咪你冇拖拍唔抵得呀而家？
再講你估日日全天候照顧大小便兼煮3餐唔攰？早餐食晏少少都嘈之巴閉 我老母都唔會煮足3餐俾我啦
如果你個妹到時想翻工點算？我唔信你到時又唔嘈囉 定係你會交換，你留喺屋企24小時你阿媽？你做到？

所以其實只係感性同理性既分歧
大多連登仔佢地都係感性大過理性
而當面對理性既時候好多時佢地睇到既係冷血

因為佢哋潛意識知自己唔翻工就做人冇價值

我比你好彩
前排老豆又係cancer走左
我買左機票都冇去留低左
個妹就試都冇考同我去醫院一齊晚晚過夜
因為都知呀媽好辛苦

但可惜唔係每個人都咁重視屋企人 你個妹咁仆街
其實都好難迫到佢
好彩你呀媽仲有你
做好心理準備 好好地陪佢走埋最後一程

樓主返咩工 搵10萬蚊個月？ 如果搵得2萬蚊左右
支持樓主辭工全職照顧老母
唔好話自己返工就拎哂光環 講到照顧其餘兩日好偉大

懷著樂觀總有轉機 樓主要加油

節日散心都唔比

追post兼摺埋啦
同樓主一撚樣 做少少野都要講到自己最偉大
憑咩鬧人仆街 最仆街係你呢種

照顧過長期病患就知，日日照顧仲攰過你翻工啦，阿媽個個都有份，公平分配照顧時間囉？定係你有份俾錢養你個妹？每個月俾幾多呀？
你條撚屌真係自撚私，睇你個款咁濕鳩，連阿妹付出咗咁多都怪責得落，仲上網唱佢，一定冇仔溝先心理唔平衡

咁冇時間就好心慳返打咁多字開pos，仲要覆咁多頁 多餘

算啦，我見好多巴打都被仆街樓主誤導
最仆街係樓主
個心係黑色
自己親生妹妹都惡意中傷
影衰女人
引哂一大班冇乜追post既人一人一句屌個妹

希望個妹有幸睇到
認清仆街家姐真面目

咪係，淨係請幾日假、跌咗一萬幾千就牙斬斬
真係日日24小時睇住先講嘢啦，根本正常人都會挨唔住

其實屋企人有cancer 真係好折磨
我老母幾年前都係咁
我每日八成時間照顧佢 有時佢半夜三點彈起身我又要出去睇佢
我都試過消失一兩日 唔行開下真係頂唔順

希望你阿妹有上連登會睇到自己係幾咁on9

最撚憎就係你依d人，屌鳩你剩係識返工推撚晒責任去呀妹到。我睇撚死你都係因為咁岩個兩日放假有人約，就繼續推比呀妹。然後依家就開post 話鳩返個呀妹，就係因為有你依d自私閪帶頭先搞撚到個屋企關係咁差，好撚心你檢討下啦！

加油

樓主仆街死未

樓主同伯母都要頂住啊
加油

起香港返工真係大哂㗎

死仆街臭閪

其實樓主你出依個post都係好事黎
俾連登仔鬧醒下你
識得企係個妹角度諗下
體諒下佢
唔好再滾大個怨氣
最後返唔到轉頭
你呀媽就走
但呀妹仲有大把時間 係你一世的家人
好好珍惜佢啦
佢都係你呀媽生出黎
親人就係得咁多架咋
Btw希望連登仔收手
唔好搞到連個妹都睇到個post
否則呀妹傷心死
依條疤一世都會記住
最後希望你呀媽可以舒舒服服咁渡過餘生
你同呀妹都大步走過依個低潮

有冇睇過一念無明 照顧者都會好大壓力
唔係個個都可以做到任屌唔嬲咁大愛
就算做家姐嘅你幾細心照顧阿媽都唔應該用自己套標準度人
更何況細妹已經喺你返工嘅時候照顧盡咗責任
人都會有軟弱嘅時候 佢都係想逃避解姐
點解要責怪細妹？

你盡力照顧阿媽好乖女好孝順 但都唔好怪個妹啦
伯母都唔想見到你地嘈交架
樓主都唔好逼到自己咁大壓力

返工都仲有得收工
全職照顧=24小時
想休息放鬆都冇時間
樓主阿妹真係好慘
頂唔順想抖下都要俾人屌不孝

樓主自己返工搭車食飯都仲有得抖呀
你頂到壓力唔係個個都得

仲想鬧埋你老母添呀
唔鍾意住醫院就逼個後生女留低屋企照顧自己
都留低咗喺屋企玩電腦都嘈
連聖誕節都叫大時大節真係屌你老味
呢d係用嚟拍拖、出街消費嘅節日嚟架咋
真係未撚聽過聖誕要食團年飯

戇撚鳩鳩 膠都廢事比

屌得好

有樓主對比下
覺得佢細妹好善良
頂咗近半年
就算頂唔住
都無講過家姐一句不是
重話送呀媽醫院
都係想老母同大家都無咁辛苦
好貼心，
自己攰死想逃避前都會諗吓家姐感受
唔想家姐一齊攰死
衰d講句，真係不孝子理撚得你死
拍拍屁股走咗啦

照顧病人同返工，我諗9成人都寧願揀返工

樓主老母又會咁清楚佢個細女用電腦係玩
唔俾係公事忙咩

同你個妹斷絕關係啦
無人性
你阿媽生佢果陣有冇同佢計過有幾痛
宜家照顧少少嘢都嘈
鬼唔望佢比人中出即飛生性病

頂住呀:((( !!

追po啦

但唔返工邊有錢照顧佢阿媽？

啲錢搵完係儲起自己第日用

阿媽病到死死下 家姐仲掛住搵私己錢唔返屋企 之後仲上網唱我

呢個先係整合左既真相post

樓主係絲打黎喎

每個人面對悲傷嘅方法都唔同
你要個妹日日喺屋企望住呀媽辛苦你覺得佢好好受？
一家人大家都有責任
唔係你負責賺錢就大晒

老一輩乜都唔識覺得用電腦就係玩㗎啦

樓主死臭西
屌你個系

加油啊絲打
上年我望住婆婆又係末期cancer睇到好心痛

娶著呢啲女人慘過聚雞

久病無孝子

細妹都有賺錢，有自己事業
細妹近半年來1星期5日照顧老母
家姐1星期2日照顧老母
細妹半年後壓力爆煲出走，無屌過家姐，
重建議送醫院等大家同家姐都唔好咁辛苦，
只係抱怨幾句佢好辛苦，比家姐話佢講野係bull shit
家姐放聖誕假2日壓力爆煲開po屌細妹

中醫有無效 真係好睇人
唔係想批評 只係想樓主或者有關見到嘅人諗一諗先決定用唔用中醫療程 事因老人有時未必受到太激嘅藥
老人家身體總會有一兩條血管塞或者唔順 如果中醫藥效咁啱唔適合身體 就會好麻煩
好似我屋企一位老人家 嗰時我哋想試下會唔會有其他出路令佢康復或者減緩個病 就去搵人哋推介有信譽嘅中醫試下 但服用當後一陣 就見佢口腔喉嚨出血 再過多陣就當日離世
我講出嚟唔係想話中醫無效 我知有好多成功例子 但我唔想有人完全唔考慮唔思考 就試
因為直到今日 佢離世咗都有十年 我哋仍然會後悔 會諗係唔係我哋害死咗佢

睇到個阿哥咁戇鳩喳？

追黎都無用 有啲人諗野係偏一邊 或者感性主導思維

如果樓主呀妹已經照顧左呀媽幾個月既話。

我覺得樓主要好好錫呀妹。

你呀媽幾大

樓主仆街死撚左未
快撚d死啦屌你個臭閪唔撚死都冇用
你阿媽有你呢個女真係好撚折墜，病重個女仲要搞是搞非分裂個屋企，俾你老母靜下啦屌你個爛臭閪

你呀妹27歲都無返過工定返過一排放棄左先？

呢個年代嘅女人都係狗 除咗無狗嘅感性之外

真呀，大部份連登仔根本缺乏獨立思考，極容易被煽動

一陣on9仔漁夫之寶會入黎屌鳩你問你做咩咁燥底，over左。會問你是咪小學雞聖誕無街出所以燥

佢屌你個陣call me

連燈睇到呢D post 真係無謂比意見

我都係過來人
其實病人辛苦之外，家人都好辛苦
我諗你呀妹 由照顧變到唔理屋企
好有可能佢都自己都頂唔住，有d withdrawal
我覺得唔好一野屌落去
只會越屌越走
關心咁呀妹先岩，再唔掂就要搵親戚幫手
三個人頂唔住，十幾人頂到啦掛

算數啦 親妹留係屋企全天候照顧老母節日放下假都要比樓主放上黎中傷圍爐 依種人會反省？

樓主真係黑心死八婆 做你個妹慘撚到，日日照顧老母咁滯都比你屌不孝
工人都有假放啦
樓主儲起私己錢得閒照顧下老母一兩日再上網屌鳩細妹 引導啲人覺得細妹冇野做 由頭到尾都冇好好照顧過老母 再喺mon後睇啲人屌鳩細妹陰陰嘴笑
呢啲就當代孝女嘞

更加要比個妹見到啦 樓主識反省就係 以後有咩事又係咁屈鳩個妹

有得揀嘅話 個個都揀返工 唔會揀全天候照顧啦
樓主 你阿妹係人嚟 要抖架 將心比己啦
又要日日照顧 又要受你氣 放2日假都要比人批鬥
都唔知係咪前世欠左你2母女

睇死佢個妹，死左老母時，會鬆一口氣，到大過左先會識後悔。

人人唔同既
佢都係覺得自己照顧唔黎

仲以為問邊度整番個moon

屌完個妹攞完光環就潛
樓豬真係好撚偉大

你就要返工唔得閒照顧阿媽

你個妹明明係home office，一時又比你講到唔返工做廢青

屌緊返咩

追故模式 - 開

樓主係果d 好自私既人,完全唔企係個妹既立場,覺得自己最孝順,搵果兩個臭錢 覺得自己先係一家之主.

你問下你老母 呢幾年同得佢傾計最多既係邊個,邊個照顧到佢心力交瘁,一個後生女最青春果幾年用左去照顧老母,仲要無人理解佢,想出去抖下氣 都要比樓主個臭閪擺上網屌. 佢先係呢個世界最不幸既人,要生係呢個家庭

根本只係觀點與角度
只係睇樓主寫既野
都知道你個妹有另一個version可以講番出黎

其實唔洗追post都明樓主想點
有份工好威威咩

中國人孝子真係好難做
太多人指指點點，動口多過動手
所以點解咁多人睇唔開，早排有個社工長期照顧病母，辭左份工，請左兩個工人，係工人放假果日斬甩左老母個頭再跳樓

認為自己個妹講野係bull shit同美化自己既話
呢個家姐都唔好得去邊
我諗佢寧願番工，交比你全職去照顧你老母
到時角色互換到你個妹屌柒番你

絲打，請妳好好的照顧自己同伯母。
你個阿妹喺伯母走嘅時候就會後悔，但不用安慰佢，因為係佢自己揀放棄伯母...

追post啦

樓主個妹平日一路都照顧呀媽
唔係冇返工，只係喺屋企做freelance
樓主weekend先會照顧下，連飯都唔識煮
樓主xmas頂咗兩日就頂唔順喺度圍爐

假設真係倒數階段
我諗我會辭職陪屋企先

樓主真係好撚黑心
忍瞞事實上網唱衰個妹對你有咩好處
知樓主個妹係邊個嘅話俾個 post 佢睇啦
叫佢小心 d 佢家姐

咪就係
咁撚都放上網公審
樓主係咪有撚病？ 咁撚樣就叫考順？

利申 老母生過cancer

樓主係咪親生 個妹咁好

個家姐黑心到仆街

追post 啦屌你。
佢呀妹 星期一至五盡心盡力照顧老母，仲要有自己業務處理，係星期六日想抖吓氣 搵吓男朋友拍拖。

佢自己星期一至五返工 係星期六日先照顧老母 拎光環咋，仲要照顧咗兩日就頂唔順 就係到屌柒呀妹！

留意到絲打你應該幾好J
樓主條臭西應該學下你

警告：女人講野只會講對自有利

樓豬真係好仆街 一開始就踩正高地講到個妹錯晒 如果阿妹8成係bull shit 咁你應該係100% 幾頁人話阿妹唔返工 係好食懶做的mk妹嗰陣又唔解釋返 好喇到最後問多兩問先話阿妹有自己事業
點知原來阿妹身兼兩職勁過你個垃圾多多聲 以為自己有返工就大條道理 推晒個波畀人 伯母就真係估唔到辛辛苦苦生岀個不孝又陷親不義的仆街女

上網想唱衰人竟然俾人屌返轉頭
樓主本身咁黑心
都唔知會唔會又諗咩計又搞鳩個妹
極有可能已經同親戚朋友周圍講自己個 version 唱衰個妹

佢呀妹星期一至五 全職咁照顧老母，仲慘過賓妹，付出晒全部又無人工。樓主個仆街死咗去邊？
去打份一萬幾千嘅垃圾工，都唔理個老母就嚟死，照顧得兩日就係到呻呻呻，垃圾家姐！

雖然好難聽，但真係當生少個吧

久病無孝子
你而家應該明白

樓主，努力堅持下去吧
陪你媽走完這條路

不過，大家都要追下post先

細妹都可能只係想放下假

阿妹=無知

以為少事,好得返

勸你追post
或者由後睇返上去 有反轉

照顧老母會慘過賓妹
我段嘢無話邊個啱邊個錯，照顧就死嘅人日子只會越來越少，唔會有額外時間
到時樓主為咗份垃圾工後悔又好，照顧老母一至五要六日放假嘅阿妹後悔又好，係佢地自己嘅
都係陪埋老母走剩餘嘅日子啫，人走咗陪嘅機會係唔會再有

賓妹都有得抖，佢細妹聖誕抖下咋！轉頭就俾家姐公審 講咁多難聽嘅說話去批鬥佢！
甚至講啲唔講啲，等大家以為佢呀妹係仆街 唔返工

你個妹真係好仆街 樓主要撐住呀

屌你老母你個打靶仔追Post啦，你唔撚叫樓主做返同一樣嘢？

追Post啦傻閪，戇鳩鳩咁撚樣，畀樓豬撚到狗仔咁都唔知

個topic 本身好誤導，阻止不到

我地需要另一個topic

樓主屌你老味
上水啦

其實樓上d回覆洗唔洗咁mean
樓主都已經講左只係一時鑽牛角尖先會出po呻
點解仲要不斷追撃
面對咁大既困境
旁人真係好難明白果種崩潰既心情
樓主加油啦

久病床前無孝子.... 唉

樓豬最大的問題 係唔覺自己有錯 一開始係咁帶風向將個矛頭指向阿妹度等人批鬥佢 老豆同佢本身嘅錯就輕輕帶過 到最後樓豬就拎晒光環罵阿妹不孝 阿妹5x24照顧阿媽反而係衰人
到後幾頁 有人點岀樓豬自己都有問題有唔啱嘅時候就扮死狗 但都係唔認為自己有錯 想叫返阿妹返屋企「一家團聚」 又唔諗下人地一個禮拜成五日都屈係屋企 想岀去抖下
對自己不利的資訊就粒字都唔提 令人以為家姐好辛苦返工賺錢 唔返工的mk阿妹係屋企照顧阿媽都甩甩漏漏係仆街 但原來阿妹自己係又照顧阿媽又賺錢 身兼兩職
如果佢只係鑽牛角尖 就唔會一開始淨係覆啲支持佢屌阿妹的cm 等阿妹畀班三唔識七嘅人指罵

咁係佢自己mean先喎
個妹辛苦左半年完全冇提
講到人不事生產 掛住享樂咁
自己就用番工做擋箭牌 跟住照顧夠媽得兩日就頂唔順拎阿妹公審
完全想像到佢真人有幾濕9

佢家姐似係個D人地做好野唔會提
做錯少少就無限放大個類人

講真就算佢阿妹冇番工
5x24咁照顧又煮埋飯都辛苦啦

on9樓主見比人屌返轉頭
深潛埋

So true
但個阿妹而家聖誕抖下氣都比個家姐上黎開po屌柒
搵錢返屋企嘅人大晒？

樓主搵次同佢傾下心事 有d嘢真係要溝通 你有你壓力 佢有佢壓力 一齊傾下可以大家分擔下

乜野叫鐘意就做下？明明係因為照顧啊媽搞到接唔到job。你做家姐都可以咁話自己個妹，真係仆街來架喔。
好彩我無你個咁嘅仆街家姐喳，到依家都唔知錯。所以知點解啊妹有拖拍而你無？因為你自私同心地差啊！！！！

應該有cancer嗰個係你個妹
唔係你阿媽

樓主真係好撚自私，成篇文誤導其他人，想取暖。
當你打文個陣火遮眼，講漏你個妹既野，但之後一班人插你妹既時候，你都唔要為你個妹辯護，以為自己最辛苦最偉大，講埋d懶偉大、煽情既野，有無諗過你妹訓到中午，可能係通宵做完freelance ，又無提過有比錢個妹，根本係勞動剝削、道德綁架，你妹真係好撚慘有你呢啲屋企人

好好哋同個妹傾下啦
太過放大自己 只會令你個世界都係得返你自己 冇人入嚟

你妹妹如果真的咁衰，真的唔會一開始用心照顧
每個人都有自己生活
加上做照顧者壓力好大，不但24小時照顧，冇人工，隨傳隨到，冇哂私人時間
雖然你都好辛苦，要代入妹妹角度想，佢未必真係咁差的

一世人兩姐妹，妹妹可能k同其他原因才離開家唔想做照顧者
應該同妹妹冷靜溝通，了解下佢心聲
聽聽佢講野，不要馬上judge
希望你地可以互相了到

絲打加油！

大家都有大家嘅難處
唔好將自己嘅不利放大
而人地嘅困難視而不見咁攻擊
同啊妹傾下啦
同一個啊媽生同一個啊媽養
唔信搞唔掂

自己無知就search下睇下咩叫caregiver stress
一個人無了期咁對住個頻死病人
每日付出照顧但係知道無可能有希望好返
難聽講句只係等緊佢幾時死
你唔係主要照顧者當然唔會明白為左一樣無希望既嘢仲要俾其他人既所謂「孝」綁住自己
為他人而活而放棄自己既生活係幾咁慘
又無人分擔照顧工作想放棄絕對係人之常情

柒撚到你呢

去醫院係去舒緩部，我想問醫院同你屋企或工作距離近唔近先？
你份工可唔可以俾你突然行開？

點解樓主唔辭職照顧媽媽？

樓主正垃圾

追埋post先啦，柒頭

追咗啦，柒頭

廿七歲人都無做野？

問題係樓主根本唔可信，已經證實老屈個妹無工返

至於陪覆診 - 樓主話佢請到假就會陪覆診(即係請唔到假就係阿妹陪啦)。
煮飯 - 樓主承認咗佢無煮過飯。係阿妹煮嘅。

照牌面睇，阿妹附出係多過樓主囉

廿七歲都唔做野
咁佢邊有錢玩？